[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(9)

[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(8)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:
Post 7:
Post 8:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO
dBFS
電路訊號強度單位
LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度
MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

我們早前在Telegram成立了手足匿名搵工平台，助手足自行尋找明白其情況的本地良心僱主，幫助他們在漫長保釋（可能講緊一、兩年時間的排期）或長期夢境中，有工開有野做有糧出，同時又可以滿足保釋條件。

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD58X (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, Stellia, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。Ananda (open back)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。Massdrop Mr Speaker CX Flow (closed back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)
。Sundara (open back)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。aune s6 (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

Previously:

9

咁多部

adi2 dac

想買topping dx3 pro ， 請問邊到買最好？

想問有冇人買左M1ST？
除左日本 應該冇其他地方試聽吧？
基本上要盲入

等massdrop

你好彩
咁啱有

計埋數香港買都唔差幾, drop呢隻係V1定V2?

自膠V2黎

隻int204令隻死板肥重悶焗既T1mk2變得 精靈跳脫，呢點意想不到，我一直以為同隻amp唔夾，而家變得中意聽原線下既T1mk2多過銀彩下既800s!!

話說想問下大家, 其實dac, amp, ddc呢啲應該係點用/咩角色架? 已經成日搞唔清dac同amp有咩用, 仲再彈ddc呢個term出嚟 以為玩dap+earphone已經好敗家

如果cas ,電腦出101010碼要由介面DDC(電腦訊號轉換音頻信號 )入dac解碼， dac出類比訊號Analog Signal 去放大器amp( 放大類比訊號，加推力)

你要複雜起上黎，係可以複雜到冇人想玩
換線（電源線、過機線、耳機線、各樣插頭、fuse）、接地、電源處理、ddc、clock、dsp呢d唔會話冇就死得
就算portable都係
Sony 出過張audio 專用micro SD卡

連network switch都出audio grade

基本上portable係將一個完整hifi system簡化到極限
當你細心將portable system每樣野拆開睇，咁就每樣野都可以係「學問」
只係唔係全部野都值得花心機時間同錢

最重要都係揀 headphone

量力而為就得啦
玩到enjoy唔到就本未倒置

長毛柒巴打講得完整
DDC我理解係將數碼訊號由一個format轉去另一個format
例如將同軸/光纖訊號轉做AES/EBU訊號比DAC
點解要用DDC唔直接用電腦/CD機出DAC？

使用上原因：
1. DAC同電腦/CD機冇同一款接口，可能電腦得USB，但係部DAC只有同軸/光纖input，好似海膽巴打部Stax dac咁。要電腦USB出部Stax dac就要加部DDC轉format
2. 轉sampling rate：電腦/CD機個 output sampling rate係部dac 唔support，好多DDC可以做resampling，夾返部dac

聽感原因：
有d DDC賣點係個clock靚，可以將input signal個 clock洗走，用個DDC靚clock輸出
唔一定要轉format/resample，可以經過DDC換個靚clock signal，即係「洗水」

再補充多少少就係其實AMP唔係加推力
係減
因為普通一部DAC出既電流理論上已經會推爆D Headphone好似係

唔係掛
你果部咩dac 黎

感謝各位ching嘅解釋 暫時播歌嘅source得dap同laptop, 應該未諗dac住

另外想再問下, 有冇咩耳牛係平衡得嚟帶啲女毒嘅? 想試埋

Stax L500

有4.4

係咪冇乜街舖賣, price網冇報價

Hd660s, hd700傳聞冇乜bass, d7200又話好似多bass, t1 2nd成600ohm. 每個款都好似好有特性咁, 唔知點揀

係咪值得入手?千三就有

搵日去mk試下先

唔知有冇demo

千三唔係問題的話就買demo試啦

係得發地庫金聲見過盒，冇留意有冇demo
唔記得價錢

試Stax最方便係去ECT showroom
係ECT買都得，上網搵可能平d
不過L500我都係講下，超過你 budget
不過玩舊款/二手Stax就 冇超，只係帶唔到出街

好多野其實唔係冇街鋪賣，

bass呢樣係相對同埋要夾人
HD700 bass量夠應付我
甚至我覺得對L300 limited 配L700 ead pad之後 bass量同HD800差唔多（係我現有setup下）
t1 2nd雖然600 ohm，但有聲出唔難，真係唔知用amp8推會點
一日唔試過都唔會知道點揀

就係想快啲去試

L500標價四千五就ok嘅, 不過加埋佢個擴就

另外睇啲擴, pico audio好似好多人吹奏, 唔知真實情況如何 未買headphone已經諗耳放

敗家post

請問2k內有冇邊隻close back over ear聲底似HD25-1 ii
好鍾意佢既聲但壓耳好唔舒服

冇試過HD25-1 ii
momentum over ear 2啱唔啱？

唔知有冇記錯，印象中成個低音頻段都太重

今日終於去咗試 喺熊仔舖staff介紹下, 試咗hd660s, ar-h1, meze 99 classic, sony z7m2, fostex th600, 最後試埋hd800s

Hd660s, z7m2都有4.4頭嘅原線試, 所以用到amp 8. 雖然hd660s中階價錢, 但都要比耳機Major開多一倍音量先出到好聲. 對比下我鐘意660多啲, z7m2個bass唔知點講, 好似擺埋一齊咁, 有啲混亂. Hd660s就人聲差少少, 同埋仲係少bass

然後冇4.4頭嘅機, staff借咗部kann cube比我試. 我覺得99 classic, th600, ar-h1三隻, 99 classics真係性價比ok,不過就差後兩者啲. Th600, ar-h1以聲嚟講我覺得各有各好. Th600就人聲正少少, ar-h1就音場好闊, 其他分別不大.

最後試埋hd800s, 我諗開始意識到dap嘅極限 試kann cube之後有試過focal一部枱機, 唔記得咩名. 整體嚟講, 首先音場闊到 但有唔好處就係聽pop感覺唔pop 同埋啲聲同之前幾隻好唔同, 其他headphone啲聲都係"遠"啲咁, hd800s嘅聲就有啲聽緊iem嘅feel咁. 唔識形容sor 9 不過聽咗一陣, 最深刻係用彈嘅樂器嘅聲, 同張學友把聲, 真係聽到少少高潮 唔係feel到同自己耳機有明顯進步, 係feel到個還原度堅高 最後仲有感受到冇錢幾咁慘

T1因為冇咗線所以試唔到 mrspeakers aeon flow open啲staff話好淺聲, denon就冇, 因為時間又唔夠, 所以都冇去試佢同d7200呢啲.

Btw, hd800s星際有間大舖現金價$9000

不如試下TH900 我自己幾鐘意 利申用緊

其實買左成十年, 係覺得痴住耳仔唔舒服

包耳出街重熱

可以試下99 classics

換pad？

hd800s係好得意，結象大，d聲好似近自己但係感覺係遠d傳黎

似乎HD700會你

hd800s人聲對你都咁震撼，試埋Stax仲得了？

ATH-MSR7b都可以一試

早兩年音響展好似有玩過唔記得有冇b字，
fiio x7 am3 個音場好奇怪
好似除咗人聲好近之外就乜細節都冇哂咁

如果係dt 770, 880, 990 個d唔？

Stax想試, 不過ect代理有傳售後麻麻

Hd800s呢個價其實算唔算值得狗衝? 有喺dma試埋隻hifiman Ananda, 不過係用sr 15試, 個聲好似冇乜特別 可能環境問題

話說hd800s好似有跟條4.4mm線 又多個理由說9自己

建議你下次問鋪頭借4.4線試下amp8推HD800s點
有心理準備要一闊三大甚至最後要放棄
試埋HD700先

sr 15

未同ect cs交過手
不過Stax品質幾好
好多幾十年歷史舊Stax仍然運作良好，有價有市
當然講緊日常有保護好

見你試HD800s咁開心純粹再毒下你
4/5千買完headphone仲有錢可以買SRS002

BTW, 講開張學友，推薦用《偷閑加油站II》同《忘記他》試機

我都有問jaben同dma有冇4.4mm線試, 佢地話demo機係好耐之前開, 所以冇4.4mm試 又冇理由未買機已經買adapter俾自己條線先架

已經expect咗部dap推唔哂hd800s全部, 希望有七成 有機會再睇下有冇dac同amp配到佢

另外想順便問下, 如果真係入坑hd800s, 而plan住會dap+amp嘅話, 有冇話建議咩方向/筆直? Amp如果有得流動更好, 因為通常喺床到聽, 插電嘅話個拖板未必夠長.

當然拖板可以換啫

另外爬咗下文, t5p好似都有唔少人suggest. 有冇巴打可以分享下?

Sor9, 成日問一堆問題, 但乜都未買到 然後又好似分唔到+唔識形容唔同耳牛嘅特點咁

上網做左啲功課，會想試99 classic, dt770 pro, m50x

最低價錢推800s aune s7

大家究竟點樣揾到啲細舖架

格價網，星際，真係唔多

初玩 入咗hd6xx 想入隻portable amp/dac ifi black label 入得過？ 有冇其他可以介紹吓？

以買

呢隻直插usb就得 唔使火牛

Focus去咗份數到 諗起engine year 1嗰陣啲數

真係千三蚊？

Engine

1280

lehmann linear係穩陣之選
THX AAA 789亦OK
Luxman又得

HD-DAC1

portable amp我用緊pico power，唔錯

信和都有d細鋪
有時英京個d鋪有時唔錯
再唔係就上網買

amp諗到d，portable就唔熟
black label 可以一試

幾正咁,重有4.4玩

用緊TEAC UD505 + 鐵三角 AD2000X
諗住自己改做可換線, 出4.4平衡
如果想玩埋4.4個接地, 係咪改做3.5插座好D?
巴打們有冇線推介?

係咪問緊u? 薄扶林

電力公司係?

華仁冇貨, 英京九千四 好幾間都仲貴

我都係薄扶林

唔係好知4.4個地係平衡有咩用
我覺得4.4個地係留比人轉單端，不過唔係部部機都有接呢個地
6.3轉3.5仲簡單

唔知wireworld nano-silver eclipse啱唔啱？

金聲我記得都九千幾

買水貨

有冇巴打試過M2Tech Evo DAC Two 或者plus?

呢幾隻都要網上買, 買試過, 少淆

今日再出去試, 熊仔啲staff俾我試咗隻dac/amp一體機, 印象中叫astrol(九成錯, 上網search唔到), 賣成九千八,不過係幾正. 之後再試sp1000m直推 感覺好似唔穩定咁, 同試kann cube嗰陣差好遠. 即刻諗起自己部dx200都冇咁大力

之後再問過, staff話fostex有啲啱玩嘅一體機都係4-6k, 成件事好吸引 網上有人話用schiit, 有人話teac ud505, questyle cma600i等等. 點試得哂

我用緊dx200+faudio major架喳

fostex有唔少巴打講唔太得
可能買部ifi頂住先抵玩d?

其實玩單端仲開心

有冇人試過 z1r,hd800,t1,同埋k812呢幾隻 有咩分別同埋優點

最後去咗熊仔買, staff俾我八千七買咗 雖然貴旺角站少少, 但服務都補翻

然後啲staff仲係咁建議我唔同方法推好hd800s. 我check翻原來嗰隻叫ADL Stratos 然後仲有fostex HP A4BL, 流動amp就有隻三千嘅, 不過又唔記得名

終於開箱, 靜哂嘅環境聽, 就算只係dx200, 都好撚好聽 睇唔太多樂器, focus人聲嘅歌最正

Z1r最貴

T1 2nd人聲對比hd800s好似好少少, 但音埸hd800s好啲. 然後T1 2nd係600 ohm, hd800s 300 ohm. DAP未必推得夠聲

K812就唔知

主觀記憶（因為隔太耐，好多細節唔記得）：
z1r + 電池爐：重bass，唔夠通透
hd800 + HDVD800：齒音太多又有d尖
k812：調音似Stax
hd800 + keces s3：好順耳，較多齒音但唔尖
------------------------------------------------
t1 冇試過
t1 2nd + pico power：音底平衡，除咗高頻有d尖之外冇明顯缺點，夾好amp應該冇問題。旗艦而言平係最明顯優點。
------------------------------------------------
hd800s + Soekris dac1101：好夾聲，bass重得黎唔蒙，充份表現出hd800s特點：結象大，分析力強，有氣勢。dac1101只係入門野，高級機型應該可以仲好
hd800s + 萊曼 BCL：抵玩，又係充份表現出hd800s特點。
hd800s + thx aaa 789：都係抵，不過 BCL好d

welcome to hd800s大家庭

ADL Stratos好似幾得意，下次試下先

正

想問下嗰隻soekris r2r dac, 我睇香港個cas workshop賣, 有1101, 1321等等? 巴打知唔知大概有咩分別? 另外巴打隻dac又跟咗咩amp?

Lehmann Black Cube Linear好似要外國網購?

THX aaa 789就九成搶唔到架啦

單人房，我道門有自動鎖
我上年仲要放埋相機都冇事

今年應該唔會有事
掛...

感覺上，你似乎有研究，但係你搵既資料可能未必update

Z1r 係新代，但係hd800, t1同812都有新一代
你想玩返上代flagship?

純粹擔心你最後冇買到你最想要既野

你應該想講電壓？

因為舊款D評價好似仲好過新一代

soekris lineup:
1101：系列唯一用usb供電，冇寫幾多bit resolution。headphone out雖然唔大力，推HD800s仍然唔錯
1321：純dac，25 bit resolution
1421：27 bit resolution, headphone out voltage peak大過1101差唔多一倍
1541：27 bit resolution, 唯一全balance設計，有單端同平衡輸出(line out, headphone out)。電源設計睇落同1421唔同

Lehmann Linear (BCL rename?)淘寶有少量正版（翻版個d唔評論）

THX AAA 789而家似乎成為常註產品，而moniprice同smsl有出THX AAA 887 (Monoprice Monolith THX 887, SP200)，而家價錢差唔多

bcl香港有返代理啦
啱啱見英京有
應該好多地方都有

under 5k?

望到啫, 趕時間無睇
上次酒店搞嗰個咩展都有參展啦

個部係linear D，有dac
好似成萬
純linear抵玩得多

見到金聲Lehmann Linear Pro優惠賣六千, 但係冇哂彈藥啦

linear平d啦
balance is not a must

800同t1同812幾時有新一代

舊款會好評過新款，都係for發燒友多
舊款係調音，對「音樂既理解」上，有自己既獨特風格同執著，所以深受燒到腦袋壞掉既燒友既喜愛。
但缺點係：唔係人人接受到，同對dac同amp既需求極大。

SP200 雖然係幾部平價THX最平（USD260-289)
，亦係唯一一部唔洗等
但係大陸運落黎最近會有被海關扣嘅風險（如圖示，本來應該29/30號就到左）

最近大陸對往港物流check得好緊

mono price個部都要等？
應該10月27出咗

呢部都out of stock計埋佢美國運最快都十一月尾到

SMSL SP200 ASR

想問ddc usb轉同軸有咩用? 唔係都係數碼信號?

觀點一 係好多舊USB DAC 個USB其實都寫得好舊 唔靚聲
反而同軸好似係部部都差唔多
其二係好多舊機都冇usb in

咁新機用有無效果?

我都唔知
我自己都想買但唔捨得 平野又驚冇用

有人話同軸/toslink好聲過USB
呢個真係唔識
不過用DDC通常都係想洗水多過玩舊野

同感

Utopia點睇

成日都試唔到
Stellia唔錯

唔係數碼就代表一樣，當中物理傳送同編碼都好大分別
USB係dac入面，都要經過 USB chip process先，再去dac chip，所以同同軸係唔同.

點解玩ddc，都係因為大部分dac直入USB都衰聲。
因為USB唔係for音頻，唔啱音響用，但通用先轉哂USB，原本專業音響器材係用舊iPod既火線。

另外做dac既廠都無去優化USB，通常都係買現成USB chip就算。但同軸由cd時代就用開，老牌廠都識點整。

咁冋果電腦有spdif輸出
應唔應該轉用呢

同軸有冇得用dsd?
一定要dop?

以我所知 應該唔得
係咪得USB得？

DoP解DSD over PCM，無話同軸定toslink
但就算pcm，同軸最多都係得24/192，你會上唔到DSD256。

想喺旺角試耳牛應該邊間好呀（利申：新手）

DMA, 金聲（金雞店）, 熊仔

Dma 個哥哥態度好，講解專業

隻K361 終於到左香港
佢都算跟得個harman target curve 好貼(雖然harman target個中高音調得比較大聲, 啲樂器雖然好清好出,不過出到就黎搶左人聲嘅風頭)
不過以99usd 呢個價黎講呢隻係無得輸

基本同789差唔多，係大力d同noise 多d

呢部野好大力33ohm RCA去到成3W（RCA出力炒monoprice成倍，所以反而太過sensitive 既headphone 到適合既音場就需要好大聲）

Balance 既推力反而冇上升

結論：
售價：平一百多d美金

好大力：RCA出力炒另外兩部thx 一至兩倍

THX水準：同其他兩部差別唔大，報告話底燥大d。對我既話high gain都算聽得出, low gain 我就聽唔出

Size: 算幾細，不過thx之中唔算太特別

唔洗pre-order同搶：drop 同monoprice 都要等同搶（正常大陸運就2日到；我果件俾人扣關扣七日）

平衡冇分別：平衡出力冇再設計，同RCA出力一樣

Sensitive 耳機黎講太大力：對低電阻(大概30以下, according to ACR, 我冇30ohm以下耳機)耳機既話佢大力得濟開得細既話又唔足以去到某個音場
長聽好耳痛令你提前退燒

上邊缺點都有solution既... 相傳可以用一部有volume減少既dac，改善問題

結論：
想平d，用開rca（rca出力去到平衡咁大力）買呢部

搶到機既話（monoprice 同drop都要搶）同鍾意平衡既話，就記低日子去搶

個形有d似koss kph30i

有得摺埋
同埋啲膠無kph30i 咁脆

high gain 聽得出底燥
睇黎都係等下monoprice 同drop穩陣d
巴打夾乜headphone試機？

有無清知道邊間係黃店呀
懲罰呀！

有傳DMA係，亦有人話唔係
好似有參加罷工

拎左隻oppo PM1 加teac ud501

部機送左返屋企用，屋企得隻PM1，宿舍同公司仲有d未試既...

底燥既話，我開張敬軒笑忘書唔記得左邊隻歌，聽前奏得一種樂器既時候聽到，之後就冇再開過high gain（當然呢都算幾易推，所以都使high gain)

我去熊仔嗰陣就隔住啲open back, 聽到staff同啲客一齊屌政府popo上天花板

邊度整耳機好

未整過
試下小修小寶？

巴打壞乜？

新手想買hugo2 黎喺屋企推耳牛有無問題？
因為間中會連dap拎出街聽iem
定係有其他選擇？

左邊耳機明顯細聲

咩headphone?

hugo2 夠力，平板就唔知
我用緊pico power

想入手hd800s 未玩過耳牛 想買部amp+解碼一體機去推佢

有冇介紹同邊間黃店買好？

想請教下 黑磚駁pico power 應該要點駁

3.5mm

即係對錄綫插phone out 位？

唔明

依加1k內係咪都係SHP9500
用電腦直推
SR60同SR80都考慮過 但係睇評側音場好似冇9500咁闊
聽開jpop jrock acg 但係J樂器多

聽流行其實真係唔洗太著重音場大小
反正都係mix出黎
耳機都係風格緊要d
如果鐘意聽你呢d 可能grado會好d 我自己prefer 熱情d

9500係咪偏向冷
grado偏暖?
上網聽左陣果d咩sound demo 9500好像飲水咁直出
SR80 d聲厚番唔少幾好聽

9500 高頻有D突出

總之唔係wm port或4.4
行3.5mm單端

cd900st都得

Hello~~
小弟用緊hugo2推 t1 2nd
近排想升級推靚佢

想問下賣左hugo2 入hugo tt2
還是有咩靚amp好推介？

點樣玩法最抵玩

睇d鬼老review好似好推schiit 隻ragnarok2 咁

話說其實有冇得dap跟枱amp架? 咁樣可以剩係買部amp, 諗落好似幾搞嘢

同埋效果其實會唔會比同價位dac+amp一體機差呢?

見到樓上巴打話schiit ragnarok, 聽聞幾夾hd800s, 但本身又冇dac, 同埋好似冇行貨

Dap有適合amp插頭的輸出就沒有問題
同價位便攜正常應該比枱式差

我見ect有schiit d野不過好似未有2代

其實爬左少少文，就話schiit audio 高價品並沒有特別標青...

又唔想玩膽（怕糊，定係有唔慢既膽機，完全唔識膽）所以睇睇有冇同好推薦其他選擇

補充..原來 hugo tt2 少少 over budget（隨非佢打個7折）

想搵10000-15000內 amp

感謝各位

明白哂

其實買部dac啦唔好慳啦
買部旗艦家用耳機就對佢好少少啦
大陸好多機3 4000蚊人仔有交易數據仲好靚

推下先
我目前覺得最夾聲係soekris dac1101
當然係未到最好，主要係amp個part唔夠好
一直都想搵時間試埋soekris貴價產品
HD-DAC1就不了
以前係DMA試過Luxman入門個部（好似6千幾？）都唔錯
keces S3我都想試下，之前係PAF試過夾HD800順耳
仲有RME adi-2 dac，功能強大聲又唔錯

RAG玩過，但太大部同熱，聲就比原價唔多值。
間野多打手，平野就低玩既

膽機都有唔會糊同快加透明，但價錢貴過部TT2

15000可以收部二手430HA

原來你推T1，唔係800S
咁搵EAR909。

感謝介紹

btw soekris 個香港代理係黃嘅

Dac1541少貴

1421感覺抵啲, 雖然冇平衡 自己跟dap用緊4.4頭

schiit asgard 3點睇？
見佢可揀ak4490 module或自家multibit module

你地試牛去邊到試
試開放牛咪全世界聽到?
想試下SR80同M1有咩分別

SR80 M1直情開小喇叭咁

M1 我第一隻Headfi
高頻暗,比較注重中頻,
低音多D,重包圍感,
慢歌表現會好D.

SR80就清爽好多
高頻亮,同伸延好D,
人聲清瘦,比較後生,
低音輕左但速度快.
音場會大DD

係 試耳機就話個個企係到各有各試
真係味試過牛睇下有咩特別試法
聽你咁講聽jpop acg好似SR80好少少

Jpop ACG的確80好
當時都好後悔買左M1唔入SR80
(我聽ACG+Metal+Acoustic)
D人吹到M1好SR80幾條街
實際SR80好賣過M1好多 (除左大陛)

ok盲入gogogo
買係咪都係星際 我睇price成1000零幾定味update

好似都係得水貨
不如睇下外國網買?

都係各有各試
可以問鋪頭借amp

岩岩試左隻SR80
不過就咁用zx300個3.5
d聲好似好散 個音場係闊但係唔係包圍果種
係散開曬 整體d聽好似唔夠實

Focal Elex 減100usd

esp95x都有減?

Grado 香港得水貨？

有，賣$400

金聲行貨？

Ok
認為香港無代理sor

金聲行貨
會唔會係佢幫你寄就當係
都幾出名

痴撚線做爛市

再買

已經試過，唔啱口味壞咗仲要煩已經有stax amp 嘅玩家我覺得唔使再入，呢個價啱啲hd600 level 嘅玩家試下靜電咩聲

好生意

又上水鳥

用咗排, 個hd800s成功令我出街都掛住翻屋企 個聲明顯未去到potential, 但真係好舒服

去翻正題先, 之前巴打話suggest Lehmann Linear, 但知唔知香港邊到有行貨賣, 同幾多錢? 另外有咩抵玩dac夾佢好? soekris 1101? 街賣要四千 同埋rme adi-2又夾唔夾?

定係我格硬屌住dx200, all in整部Lehmann Drachefels先? 等個dac自己生出嚟

Btw, 再次多謝各位巴打咁多有用嘅建議

留意返，dap未必可以駁dac
dx220好似有usb mode，又有同軸輸出，其中一樣駁到機會大
買枱dac要有心理準備dap夾唔到，變相玩dasktop setup
最終都係睇你點用，你準備玩dasktop setup就基本上要駁電腦（當然你駁碟機都得）

純講聲好難講dap好d定同等價錢枱dac好d
道理上枱dac大部過dap，多d位用可能電腦設計會仔細d，少d限制
當然冇得一概而論
我諗dap最有可能係output stage唔夠枱dac好

我都未玩到發揮到HD800s potential

Lehmann 而家係CAS workshop代理
Lehmann Linear pro金聲賣6000，唔係pro可能平d不過唔知邊度有

rme adi-2夾得唔錯，不過b stock而家唔見有，要正價買
adi-2勝在功能強大，畢竟係production向

soekris 1101我己經覺得抵玩，當然仲有好多抵玩野，識唔曬
真係要帶headphone去慢慢試
klipsch heritage, schiit, ADS lab, 大陸廠…

adi-2+SMSL SP200

Thx巴打

有冇地方有得試MDR-7506 / 7510？

問吓金聲

BEYERDYNAMIC DT 177X GO 定Fostex TR-X00好?

1124 投票

MD 有 TOPPING D70
咩評價

數據好好
聲就唔知
唔貴的話可試伏

黑五有冇抵嘢買

同問

有隻ath pro700
好鐘意佢隻聲同音場，但係唔戴得耐，好夾耳同頭
唔知有冇耳牛既聲係類似，而且戴得舒服?

點推

m50?

有機會試番 PRO700 MkII ，睇下夾頭情況有冇改善。

搵幾本書夾係中間
過一兩晚應該鬆D
不過無方法整番緊
自己平衡下試唔試

岩岩上去淘寶問hugott2 個價
先25k 計番港紙先28k左右
之前去let go 問要36k 點解可以差成皮野

有好多野係香港買係平d
之前買hd800s 記得香港買係平過大陸
就係估唔到今次想買部tt2 個價會差咁遠
都係上淘寶買算 反正部野無電池 有事直接送番大陸

睇過個設計一樣，所以唔考慮

呢個試過無用
隻牛用左十幾年，越來越好聲，但係個架仲係好夾頭

設計一樣或差唔多都未必一定夾頭，好似 MSR7 同 MSR7b 都差唔多，但後者已有改善。

咁比佢夾啦

可以下:
Pioneer SE-Monitor 5
Beyerdynamic T70p
雖然聲唔太似
不過低音一樣唔會多

想最平就英國買

後級直推，耳擴唔洗諗，除左頂級果幾部
但跳樓價係幾低玩

可唔可以透露下邊間
我之前問過香港代理 邊到有得買tt2
佢剩係比左間let go我
之後上網再搵剩係搵到凶澤

雖然價位差好遠，搵日去試下先，thanks

新手以前入左HD700 budget所限一路用著dap
爬文一般都係見u05 同hd dac1
試過2隻覺得u05好似音場唔夠闊
hd dac 1 感覺幾好但呢度又好似有人講個phone out有問題

跟著又見到有人講schiit jotunheim 同asus essence one mkii 呢2個 但asus嗰隻又唔知邊度試

有冇咩推薦配置？ 揀一體機主要暫時唔想煩，但如果考慮埋後續升級應該點揀好？

hddac1本身個中頻風格,
可以話缺點又可以話優點,
雖然本身個擴弱,
但調音夾自己口味就好.
不過算好舊機了.

u05出果陣已經無咩特別,
只係果陣小有平衡HEADPHONE OUT,
得依個賣點.(不過個擴都係好弱)
聲比較清瘦.

可以試下Soekris dac1101?
好多人都推,
不過我無聽過,唔評價.

ADI2 DAC就評價好又專業牌子

希望有地方試

welcome to HD700

HD-DAC1不了，聲曚（其實主要都係我講曚，苦主意見而已）
不過除此之外冇大問題

ADI2 DAC good，不過留意夾HD700有時配角會搶咗音樂主題，反而夾HD800s唔太覺

dac1101好在個聲夾senn記
雖然係入門級質素唔會好高，不過夾HD700足夠（可惜同靜電唔夾）
性價比高、慳位、便攜
供電用USB，好壞參半
作為R2R入門我覺得係抵

PS audio Sprout 又係夾得唔錯
bass冇HD-DAC1咁重
我用黎夾HD-DAC1純做headphone amp

klipsch heritage dac之前試過唔錯，雖然最後私心PS audio 所以買sprout

仲有Luxman DA150都可能唔錯

上面講個d全部香港都有得試

升級要睇你之後想點發展，所以好難講
我最初都冇諗過HD-DAC1會成為我問題

過幾日去試哂佢
就係驚唔夠小心就賴野

以前對iem試完ar m20覺得ok 就買左 之後先知原來冇line out

基本上有3.5 out dap都比我當lineout用
唔多dap特別做lineout

有冇人用過roon?聽講超靚聲 又有升頻 但係貴到仆街

有冇人聽過ATH-SR50

why not both

Philips Fidelio X2HR
amazon us 做緊120USD, 抵玩嗎?

K702 65th 應該用咩耳擴推最好
定賣左個65th比較好?

請教巴打
如果800蚊左右買Sennheiser 599抵唔抵玩？
定還是600左右買akg 240 mk2會好啲呢？

比我會買599

唔該曬巴打

Lehmann Linear pro + T1唔得？

ADI-2 DAC 出左新版
少改動

只係改咗個remote?

夠大聲但係唔夠分離
同埋本身t1 90th條線係平衡頭

update左粒dac chip，無記錯THD 好左

唔好意思
再請教多次
如果800左右買Sennheiser 599好
定係960左右買Philips Fidelio x2hr好呢？
見到Philips呢對whatshifi俾好鬼高分

算
拍板x2hr
唔諗咁多啦

兩個options 都冇咩問題

實際上，除非係特別錯或者有到個特別好既答案，我地都唔會有太大意見，就算俾意見都係話不如你試下xx隻 （正如我地第一頁都唔會話邊個價位一定買邊隻）

你心入邊都得返兩個選擇姐。與其聽我地講不如親去試👍🏻

畢竟音響都算係藝術，藝術野除非極端地好/差，除此以外其實都係睇個人感覺

多謝巴打既意見先
我其實搵過599唔見有得試
無得對比
所以唯有睇多啲review盲入

Under 1.5k
用srh440 嚟打機好唔好
電腦用

srh840

無線個D ldac, aptx hd點都唔夠有線勁?

如果藍牙有日可以做到lossless transcode, 咁就一樣咁勁
如果可以16/44.1無損我覺得已經值得支持
可惜而家仲未得
如果未來有新技術取代藍牙就好

Audio-Technica ADX5000 with AT-B1XA Balanced Cable
$2000 -> $1999

k7xx?

massdrop買野係咪可以直ship香港?
我見佢shipping address個到有得揀Hong Kong

有啲得有啲唔得
比得你揀而又冇話有問題的話，即係個drop可以直運香港
如果唔得都可以用3rd party轉運

黃色集運有

唔該哂巴打 等我試試先

有冇3.5 to 3.5 線推介

wireworld nano silver eclipse mini jack
買散線自己做又得

條線可以插上6.3mm頭? 因為部dac只食6.3

加轉頭應該冇大影響
當然吹毛求疵的話可以買靚D轉頭，甚至自己改線
你用Portable dac amp?

有部fiio m11 pro
手痕係mass drop 買左個HD6xx
想問下用m11pro 當dac 用3.5 出coaxial 或者RCA 去d headphone amp 得唔得？

冇問題
usb出dac又得

插電腦USB個種DAC

4-pin XLR係咪好聲D?
巴打有冇3.5 (公) to 4-pin XLR (公) 線推介?

其實你用邊部DAC 同 amp?
如果部dac冇平衡輸出，將單端轉平衡頭係唔會好聲咗
咁做純粹方便駁機
例如你部amp有1組RCA in 同1組xlr in，咁你將部dac用轉平衡頭駁amp xlr in 就可能留1組 RCA in比其他機用
否則唔會因為將3.5轉平衡而對聲音有改變

另外，4 pin XLR 係比headphone用，一般amp平衡輸入係用3 pin xlr (1地2正3負)
理論上4 pin xlr可以轉做兩條 3 pin xlr (一左一右)，不過唔清楚有冇人咁做

用緊fostex-hp-a4bl，插電腦當USB dac用
駁耳機ath m50x-mg， 好似得bass 重左少少就無分別....

M50 A4bl夠玩了
平衡對非平衡唔會有極大分別

Sony mdr-m1st

大家點睇TEAC UD505，係咪就黎出新

我見淘寶賣緊6千人仔

感覺巴打最初問3.5mm線係想同M50換線
巴打留返d錢好d
好似m50呢d單邊插線headphone，其實係headphone入面都有條線將迅號由插線個邊傳去另一邊單元
除非你會折開headphone將呢條機內線換埋同你新個條3.5mm線一樣，或者直接係冇插座個邊加個頭座，headphone變成兩邊插線，否則左右會唔同聲

我唔覺M50值得咁改機，正正經經換headphone好過

呢D入門野去換貴線有冇大幫助? 怕換左線都係晒錢

原來巴打答左，自己碌過龍

6k 人仔
只可以話teac 唔係唯一選擇
利申對teac冇惡意，不過見好多人講唔好聽

晒錢多

收到

純粹講入門機換唔換線好，我主張唔換
唔係話冇改變，只係覺得唔抵
換線本身唔會令你個headphone變成令一對headphone，只會係修飾下
你要完全改變就只有換機
所以唔好比d 19 marketing 影響講到天下無敵
你要換線有好明顯改變，可能比嘅錢差唔多可以買多對headphone
當然亦好睇你headphone本身能力係唔係足夠表現個分別出黎
入門機換除非你限死自已永遠只會用呢對headphone或者有特別意義，咁就盲換都冇問題
可能你用多d，煲好d仲抵過換線

另多如果係真係想搵地方洗錢，除咗線材，換earpad係一個好選擇
就算聲冇變，戴得舒服d都係正面影響

頂
依家先整到咁鬼靚
以前果個由唔好揸手
又無left right balance

Note for owners of the previous remote: the new MRC is also available separately as an accessory. It can be used with all ADI-2 DACs, even older ones, if they are equipped with the latest firmware (at least version FPGA 27, DSP 33).

買

shut up and take my money.jpg

希望300以內有

但幾時先有得買

聽日記得嘅打上去rme問吓先

話說打手巴打用dac1101推hd800s有冇加amp架? 就咁睇spec, 就算去到1541, 個power output除翻resistance都係比較細 諗落dac1101加amp可能平過買一體機rme adi-2?

我冇加amp,用返headphone out
dac1101係方便setup,所以冇用好多心機玩，足夠好就收貨

其實個loudness計算要考慮埋headphone 個靈敏度，所以細power唔代表唔夠大聲
可以google headphone power calculator
可能22mw已經有足夠loudness

咁用電壓同電阻計power有咩意義？
呢個數愈大，output power係愈大，亦可以講係更linear,唔易distort

講返dac1101,作為入門或者為方便，絕對冇問題，但同adi-2 dac比係質素上有差距
我鐘意dac1101係音色夾同性價比
當然價錢係差好多

新出 motu interface 都唔錯
170USD
ESS chip
個headamp都唔差

black friday 有無特價?

有唔少野平，不過唔係平好多或者本身冇興趣
SR009s 85折

巴打睇amazon睇睇, $99 usd有對x2包運.
我都諗緊買唔買

我就係amazon買左
唔該巴打先

新手一問
買左HD6XX , 會電腦用

4K 以內DAC+AMP Monolith THX AAA 喺咪好選擇
亦有諗過SMSL SP200 + 2K 到嘅DAC

請教各位意見

岩岩買左部ifi xdsd 便攜amp
諗住拎出街就用iem
喺屋企就用耳機聽下歌
有無d 咩 3000左右既耳機推薦
如果用pc 聽既話有無d 咩要買埋可以靚聲d

有d鬼佬會推介schiit jotunheim

thanks bro
GOOGLE 左成日

咁岩都睇到schiit jotunheim
仲有Topping DX7 Pro同Sabaj D5

而家傾向Sabaj D5
一來價錢 (Amazon 免運費)
二來睇review 同DX7 Pro差唔多,只喺冇Bluetooth,我亦都唔需要

睇spec係rs2e單元，台灣代理誤導，唔好中計，睇實物就知伏

記住電壓掣在機背，最好應該要換埋fuse (110v 同220v fuse 可能唔同)，如果唔係無咁安全
請send email 問廠穩陣D

記住一返到黎唔好即插呀，要睇電壓制呀！

記住！！

thanks bro

有留意到果制放心
fuse 方面冇咁嘅知識,想問多少少會點唔安全法 (例如用耐左會爆??)
正常我拍落去230V 果邊咁用會唔會出事

駛唔駛換fuse你要問廠

其實SABAJ都係大陸廠黎，唔駛去amazon買卦

SMSL SP200應該冇問題
如果你有平衡線可以諗aune s6 pro
仲可以諗下dac1101

HD700
K7xx, HD6xx, dt 系列

headphone
Quad ERA-1 (open back)

fuse 你可以睇跟機個條然後跟住配

巴打用咩推佢？

如果我比較鐘意闊音場，暖聲底既
邊隻會好d

仲有著重中，低頻多d

This article was updated on August 15, 2019, to correct the model number that The White Headphone are based on. Originally the article cited the model as Grado Labs SR325e, information based on details provided by Grado Labs. This has since been amended to GS1000e.

係用GS1000e driver

平咗都買唔起

希望下年black friday都有折，咁我就儲夠錢

Benchmark DAC1 PRE

Diaphragm is MCOT

私心：HD700
AKG音場會闊過sen記，不過HD6系個暖厚係好特別
dt 990就係偏向清水，我覺得音場大細同senn記差唔多

K7xx我未試過，所以唔識比較
HD700同beyerdynamic 個bass差唔多，最明顯分別係beyerdynamic高頻出d，我覺得尖過senn記

rs2e spec, the white 係跟細頭

楓木上白色油，塑膠一樣

咁hd700睇黎最合要求

死，我覺得幾靚
佢話靈感係來自white album,，又話係隻耳機聲係黑膠味，膠膠地都合理

特登油白色話係紀念white album；膠味係有，派果隻，要黑膠味，不如直接聽黑膠。

個樣幾特別
好少high end headpone用白色做主色

High End? the white 條線係3.5插，單元係rs2e級，Grado high end唔會咁出

呢隻一定唔係high end,不過外觀係幾特別

新手一問
如果我想買HD6XX駁Magni3再駁電腦
1) 我駛唔駛買埋DAC (Modi 3)?
2) 連左AMP之後係咪唔可以隨時轉返Speakers? 我唔係好清楚個setup係點. 但係我有時想用返speakers

1. 買埋DAC係好，但入門最低限度黎講唔係必要
2. Magni3 後面有組out（應該係可能控制音量嘅pre-out），你將佢駁Speakers就得，電腦照駁in

唔同amp對於兩個output有唔同處理，大概有以下幾種：
a. 當你插headphone，後面out 就唔出聲
b. 當你插headphone，後面out 繼續出聲
c. amp本身有得比你校個out出唔出聲

Magni3唔會係c，我估係a
如果係b，咁你用headphone個時熄Speaker就得，係煩小小

有冇巴打用FOSTEX部A4BL黎推HD6XX OR AK7XX?
XLR頭唔知推唔推得郁隻6XX

Grado 無木紋木色咁買嚟做乜

sr80 都靚過佢

新手一問 預算會買d3x pro v2
想配一個耳機 budget1500-2000
房用 打機 netflix 聽流行曲 為主
求推薦款式

另外喺amazon睇d3x pro冇寫明v2
而massdrop有寫明v2
咁係咪喺massdrop會好d

有D杯水車薪
不過A4BL個調音幾討人喜歡

dt990 pro, K7xx, HD6xx

d3x pro有v2？
massdrop都冇寫
定係你想講su8?

AKG 7系有咩難玩地方？

留毛

有過一D牛，但好少狂換黎聽

巴打用過咩？

W5000, TH900, T1, 800S 都係大概個果時期d野

感謝回覆 我見佢寫version2
所以驚唔同款

唔該哂巴打

line out 直接出耳機有人真係試過

我試過

隻隻都唔同風格
最後有邊隻留低？

5000賣了
900耳罩甩皮，就懶得賣

其實叫做搞好左800s都好少聽其他
調下D味精已好正又耐聽

其他毒物唔敢再試

hd800s
900換ear pad就可以返生啦

800s

其實自用唔換都得

不過D聲薄D尖D，低音就幾重下
可能有D唔夾機

加上800線又換埋，聲又arm聽，好少用其他

有冇咩耳牛黑磚直推推薦，暫時唔想買DAC住，pop edm多，少少rock classical

D7200 or D5200

想問下有無$2000內藍芽耳牛推介？

新手想問下desktop 聽歌用fiio k5 pro + m50x 有無伏
搵左幾間k5 pro都無曬貨
amazon 都要1月先有貨咁搶手

之前在Drop 買咗THX AAA 789, 而家運緊黎, 想知係唔係要用變壓器, 同埋插頭3腳定2腳架? thanks

跟機係2腳插頭，要個轉插
唔記得訂個時有冇叫我揀電壓（好似冇），不過我唔洗用變壓

唔駛轉電壓的，隻火牛係universal voltage

唔想用兩腳轉三腳的話，你睇下屋企有無8字頭power cord

新手想問香港邊度有實體店可以買sennheiser hd58x 行貨?

冇

ching 有冇under 2k 嘅open back 推薦而又可以實體店買到 ?
主要用嚟睇片、聽歌同打機

推一推

iFi zen dac

依隻好唔好力？

利申：用緊黑磚聽Z7M2，其實都收貨。

但覺得未發揮到十足。

用緊k712都ok 可以去試下先

巴打係用用電腦插USB做輸入？

係 唔使外置電

好，搵日出去試下

m50x bt?

外國野仲有 schiit, jds lab等第

DT990 pro, ATH-AD900X, SR80, k702

我早幾星期帶埋部 notebook 同 D7200 上金雞試，咁就買左... 我都係用開黑磚所以想搵部有 4.4 既 DAC... 個陣有諗過買 DX7 Pro，不過唔知邊到有得試... 而且 $12xx，最後唔得都唔太肉赤... 不過我隻係 D7200 唔難推就 ok...

巴打識貨，用D7200

以前都買過D2000，好鐘意用佢，可惜最後甩皮。

m70x 有少少outbudget
見到樓下推隻ifi zen dac 好似唔錯, 差唔多價位但唔係支那野

hifiman he400i 有冇巴打玩過有心得?

隻Philips x2hr到左貨
用pioneer 300r直推，試聲好有驚喜
個人覺得可以同三四千既inear earphone鬥下
係個bass無想像中咁勁
諗緊好唔好買部magni3 去推佢
聲會唔會更好

保養得好好

earpad 換過？

之前淘寶買落

高頻有無小到
sa5k 高頻真係幾吉耳

我聽落又差唔多 但係低音彈咗

咁多位巴絲打聽開咩歌？

有無POP介紹下

聽廣東歌多，主要：Eason、張學友、陳慧嫻
比較新一代歌手唔多識，小塵埃好聽
然後就係蔡琴，呢幾年少聽咗

日本歌唔多，最鐘意個班全部活動停止曬：樹海、竹井絲織里
最近聽和樂器band
竹内まりや 隻 VARIETY(30TH ANNIVERSARY EDITION) 好值得推薦

古典比較少聽，太用神

最後就係hifi碟，每年音響展碟好聽
錄音導航 Vol.1 好值得買

古典呢兩年試緊聽live
本身鍾意Bach，最近有朋友毒我BWV 1004

小提琴獨奏，作到一個人要拉3-4個聲部咁

最近鐘意無人聲
得閒就上Bandcamp搵

Wintergatan
Rodrigo y Gabriela

小弟呢排瘋狂聽Mozart d 交響 小夜曲 piano sonata
有冇同好

jds atom d 鬼佬讚到天上有地下無
有無人試過

毒撚聽新番op ed 多

彭羚

睇到打冷震

Mozart 大型作品我淨係聽過呢首（計完整全部樂章）
第一樂章

貝多芬寫cadenza，第一樂章變做兩首歌咁

原來係佢

佢整緊部新機

Music for Bang, Baa-Room and Harp

magni3 定jds atom 好？

我買左magni3
不過headamp我真係唔熟
要請教下其他巴打

巴打你果對運到邊

jds lab好似金聲有得試？

up

k7xx 左邊郁一郁就無聲懷疑係bad contact
邊度有得整？

我貨已收

3500 us都唔洗

揾師傅or ship 去akg

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

巴打覺得點？
我想知拎出街會唔會真係嘈到人
當然我買嚟主要屋企用

3k usd 玩k1000好過

我覺得遲早有廠做到iem用鋁帶單元

我自己就聽開inear既
早幾個po都提過少少
我用300r去試
高音有啲刺激
人聲唔算厚，算係年輕有活力個種
低音量無我想像中咁多，但算高質
音場唔係唔闊，係無我想像中咁闊
分析力我就覺得幾好
戴得幾舒服，唔會好焗
不過比我想像中難推
因為我用部Zenfone 6係推唔郁既，唔知係咪我部機既問題
岩岩都買左個magni 3玩下
拎出街聽我覺得會嘈到人
隔離應該同你一齊聽緊

有冇咩dac amp，聽耳牛，同喇叭都ok？
想一部搞掂

audiovalve solaris

好多喇叭amp都可以插耳機 睇你要求高唔高

PS audio Sprout

TEAC?

推細細隻speaker就得，但都唔理想。

dac要細電流，power amp就相反。
你溝埋一齊就變朱古力奶

抵玩

Linear USB II

冇speaker out

好似有RCA Pre out

係，所以如果active speaker就冇問題

睇錯，原來講無源

其實你冇錯，本身都冇寫明

其實係我想買

聲未試，不過個Size岩晒我依啲環境鬥士

係呀，我都諗住用有源，用少部後級
冇咁多位放

呢部都有考慮過，又細部
遲下出去試下聲
不過仲有冇其他推薦下
可以試多啲

萊曼amp係好野，不過dac個 part一般
就性價比而言，我覺得就咁lehmann linear/BCL/linear pro抵玩好多
linear/BCL同linear II主要分別係linear II用補品電容，但價錢貴一倍
為幾粒電容比一倍錢，真心唔抵
聽講個幾粒電容會改善中頻同高頻

我會揀BCL/linear pro，純amp（6k），你仲有6k買amp，應該可以搵到好過Linear USB II dac

退一步講，如果一定要一部機過，可以諗下adi-2 dac，就算行貨都係9k
玩下手買埋BCL都仲得

巴打用咩speaker？
adi-2 dac可以一試

最近有巴打買咗ls50 wireless，唔知佢而家搵到dac未

我都係環境鬥士
我對SC203用緊SOEKRIS dac1101做source

Lehmann 唔係出左新版？

直接買對SC204配aid-2未得，本身直推耳牛都ok.

係, linear USB II就係高階新野
Drachenfels 係中價野

Burson audio conductor 3
不過唔知香港有無

無計，環境鬥士係要取捨啲
自己用緊WA22其實都唔捨得換
不過又想要番啲空間

香港無,
不過部機用低阻會有小小Noise,
我用HD800S/T60rp就完全無,
插ULTRASONE DXP就有好細微Noise,
不過唔影響聽歌.
(覺得好夾T60RP)

令外佢出左部3X有平衡HEADPHONE OUT
我收到部機唔耐,佢先出

聽過上一代，聲底應該唔會太大改變掛？

岩岩睇過下發覺個usb in 去左邊呀

想買條rca接dac同speaker, 平平地under $800有無推介

應該都係Gotham、Belden、Sommer 依類錄音室線

利申：唔熟線

轉左C頭USB

聲底取向一樣
不過聲音有進步
唔會覺得人聲唔好
(舊機有D乾,高頻唔自然)

夾HD800S好好
我覺得部機玩食電獸會好D
唔適合玩高敏低阻

又會咁另類
上代啲人都係話夾LCD3,HD800S
可惜今代無人代理

Gotham 11301?

我想買呢隻嘢好耐

之但係FPGA based DSD DAC嘅epic fail例子真係太多，Audiobyte標出嚟個spec唔知做唔做到......

原來出左喇

洗唔洗30K

要連Zap買，3500歐羅，係要30k
你睇下本地代理Volent Audio有冇得平囉

我比較擔心個spec多啲，始終DSD output差過PCM都唔係一日兩日嘅事，FGPA based DSD DAC做到成部垃圾咁款嘅有PS Audio DirectStream同Playback Designs MPS-5

其實好多野都好平
但如果改好聲，就可以系天價
主要係你自己焊番D電容落去係唔係一樣聲

DirectStream dac垃圾係邊？
或者講 FPGA base DAC有咩難題？

點講好呢，FPGA based DAC暫時只有Chord做得好，我講嘅呢兩間就......

EMM Labs／Meitner嘅FPGA based DSD DAC應該係同類入面無得頂（應該話冇人會頂），但係價位真係唔靚

EMM Labs

這些機會...

睇過DirectStream DAC篇ASR，個結論似係想講佢用錯牛

技術上， noise floor高呢樣係冇得變
ESS dac其中一個優點係處理好個noise
我估如果FPGA based DSD DAC數據差的話係開發個時冇處理好個noise掛

不過我始終對於數據好就好聲有保留
我部dac1101用R2R數據一定差，不過夾senn記聲唔錯

買左個平平地既playmate , 寄更過黎

正

對599可否出少少用後感？
例如人聲表現如何？

最近終於入左HUGO TT2
想買條USB線
AudioQuest Carbon 0.75m USB A-B Cable
想買呢條線 amazon 唔送香港 想問香港邊到有得買
另外仲買左粒APS-DR005 會否不智?

amazon 唔直送香港的話可以用轉運

AudioQuest 線深水埗幾多款，可以睇下有冇
DMA亦都有d

APS-DR005呢類野未玩過，同類產品AudioQuest 同ifi都有，唔知邊個好d

OK 唔該
其實用DAP做轉盤應該最好聲
不過懶得左插右插 退而求期次買呢D野取代算

最近入咗schiit asgard 3比電腦用
大power果然好正

想問問各位便攜dac amp有咩好介紹? (除左HUGO), 用開大耳牛.

D聲點

音場幾大 而且幾紮實收得快但唔會轟耳仔 聲底都算自然
我用m50x聽 分析力好勁 層次都幾清楚
另外58x本身已經音場大 係asgard3大到有啲唔慣

新手請教咁多位巴打
美森買左個全新Sennheiser HD4.5 BTNC, 用左兩星期所有制無反應
插線聽, 叉電, 藍芽, 藍紅燈又無問題
(已試長按power唔得, 熄唔到)
請問有無方法解決? 是否非整不可?

美森係咪都有全球保可以香港整, 張單使咪一定要有S/N#?
搵勻成張單都唔見有
感激不盡

有dac module?

好似有巴打講過ifi black label唔錯
巴打推乜headphone？

試下問化理睇下有冇簡單解決方法，同埋amazon買點保養
有盒可能好d

不過香港可能唔係全球一部份（senn記港行有張保養貼紙係盒，水貨冇）

裝咗ak4490 x 2 module

AEON Flow Open 42% off

好似幾吸引
平板比起動圈特性有咩唔同

一般理解為平板bass多同重過動圈
同埋好食推力

買咗隻z7m2
自己聽覺得啲聲偏咗一邊
但拎比朋友試又話冇問題

可能係戴得唔fit
試下較鬆d個頭樑再戴下其他位

玩過asgard 2,
音場佢缺點黎,
睇番asgard 3有進步

最好有其他HEADPHONE試,
心理作用都好大影響,
另外,左耳聽音樂好D好正常,
不過大腦會幫你平衡大細聲咁解.

巴打用咩機推？

zx300

冇第二個headphone了
我用耳機聽都覺得偏左邊

已經較到最鬆 都唔得

推得好唔好

ESP/95X賣緊290usd
岩岩買左58x同二手jds elements無錢入

我覺得還可以

痴線

做乜賣咁平買黎拆都好

買

out of stock

唔係e部都唔關事

有部AK kann cube喺手 有mini XLR輸出 想問下如果想用kann cube做解碼 係咪買多部有XLR輸入嘅家用擴就得？

係
當然仲要買線
其實得單端我都照會做source，用player都求係方便

hd800s

用dap都覺正 有啲人話metal會冇震撼嘅感覺, 但我覺得啲樂器聲好清, 仲好聽

話說大家有冇試隻qa390? 好似幾多好評, 不過就國產嘢 對比rme adi-2等等, 有冇邊隻夾hd800s啲?

自己冇彈藥, 唔想試完盞自己傷心呀

想問下巴打, xlr output即係冇6.3mm/3.5mm? 唔識睇佢個spec sor9

求amp俾部dx200用

Classical 用hd6xx聽都幾舒服 幾smooth
ps 用家

Hd6xx 我自己都會用黎聽rock 聽metal 聽 pop 唯獨是聽classical令我最surprise

得xlr input的話就應該係linear pro
上網睇linear pro個xlr插座中間可以插6.3單聲道
你要配返對6.3轉rca，一左一右，咁就可以繼續用單端輸入
dx200 3.5mm line out 用 3.5 轉 rca線，加個 rca轉6.3插頭入amp
應該易過你搵 3.5轉雙6.3

試過qa390夾HD800s
qa390我覺得不過不失
調音中性，各方面聲音表現對得位個價錢，作為dap的話
最大賣點係transportable，不過用黎做dap的話要忍下佢個界面：唔係難用，不過有d煩瑣
作為枱機，我覺得adi-2 dac比較好用
功能強大又細部d，仲有個eq可以校下聲

兩部機直推HD800s都唔錯
聲黎講可能adi-2 dac暖少少？

另外qa390夾HD800s個結象唔會好大，比我感覺似player多過枱機
不過建議巴打出去試下，而家兩部都有得試

我仲以為揾條3.5mm轉6.3mm就ok添 聽落又係大工程

rme巴打可唔可以講下邊到有得試, 同埋邊到平?

3.5轉雙6.3上淘寶應該有，再唔係就自已做或者搵師傅做
rca轉6.3鴨記有
3.5 轉 rca線太易搵
唔會大工程

曾福琴行，行貨9k

390 帶出街太大，屋企又有枱機
390 除咗屙屎都想聽歌帶入廁所用同去旅行都想聽耳牛諗唔到仲可以點有效地利用
唔係話唔靚聲，但係呢個設計可能同一筆錢可以投資喺其他更好嘅hifi 上

如果出部平小小，無player function 然後當係battery powered desktop amp +dac 然後有個slot 可以放部qa361 落去變390嘅話咁會好好多

出雙糧去買Hd800s 求鋪頭 可試+公道價

好似8字頭左右
試同買可以分開

可以Dma試完就走

謎之聲：我好鍾意聽歌

旺角站冇得試, 但價算低

試hd650

邊度有 搵過星際，熊仔都唔見

星際好似得660有得試

試下金聲
德發地庫見過HD600

我賣撚咗了
而家lehmann有返代理，可以去啲鋪頭睇吓

我都用更，係幾抒服
其實hd6xx 聽所有野都幾ok 真係好抵用

Btw fiio m11 pro 推hd 6xx 都推得幾好

卡扣式都要教
夠薑教埋老lambda 點清雙面膠績

真係七五折，不過要連埋Mscaler買

我喺呢到買 勁平

可以買黎襯衫

咁就6，7萬落樓啦重唔快d番工！？

七千有找 不過就咁睇揾唔到邊到寫運費

㩒錯掣冇不推文sor

£54.85
*禁入去結算

我見total都要741 pound
同其他好似差唔遠

睇咗詳情，佢用FedEx Priority所以咁貴

想問吓依家買utopia 仲有無易壞的問題

新headphone 架

Best headphone stand ever! (Featuring Audeze LCD4)

夜晚應該會比佢嚇親

擺喺窗口閃電果時個倒影應該幾恐怖

正嘢，Pink Floyd The Division Bell

想問下邊度有 lightning to wm port

賣線個d鋪頭冇？

想買個usb dac for THX 789 同 HD6xx, 3k樓下有冇推介?
Topping D70 係咪 ok?

順便問問DAC 或 AMP 係咪仲可以駁到active speaker 當PC speaker? 有XLR/RCA output就得? D70 同 THX 789 又係咪得呢? Thanks

係

唔好意思 新手想問下剛買左Ibasso160 請問係咪接駁首頁講個d combo dac就可以直接出大耳聽歌了?

想同Stellia配返隻Player, 見Kann Cube好似好堅，有冇師兄試過呢個配搭，可以比啲意見? 主力聽古典，而家間唔中用手機聽，覺得可以更上一層樓發揮Stellia嘅長處.另外請教香港邊度買到價錢靚啲?或者有冇其他Player推介?大陸機墨菊口碑又幾好，不過又貴咗小小，多謝賜教

d70評價唔錯
亦有巴打用aune s6配hd6xx
大陸牌子仲有 smsl su8

非大陸牌子有 sdac, schiit, jds lab等等

兩個方向
你可以用usb出dac amp, 不過唔係每部dac都得
如果dac amp有line in, 除咗usb之外可以選擇用dx160 line out 入dac amp Line in

好大隻！個earpad 好厚！
仲未有demo呀

大過hifiman個d?

應該差唔多

睇到都覺得熱

入面空間大，
又開放式，
應該唔會好差。

謝謝巴打! 請問denon d7200 值得買嗎? 問過應該5千7左右 我想用dx160直推 因為未有錢買dac/amp住

d7200本身唔錯，啱聽就得
有巴打玩開denon
利申有d1001

headphone幾時都係應該最先投資

MSR7 條原裝線壞咗
有冇咩線推介

買原裝線。
單邊插線headphone換其他線好易左右唔同聲

好 唔該晒

Stellia + Kann Cube不如帶Stellia 出去試？Kann Cube好多地方有得試
我對dap唔會好高期望，畢竟太多限制，就算Kann Cube都係咁話
除非你講Sony 6萬同 QA390都係dap

上次我用dpx1試Stellia都唔錯，主要係Stellia 好

等睇Stellia 用家出手

但我上番官網已經搵唔翻
原裝線個型號
有冇人知邊到有得賣

我有7200同dx160，直推無問題唔錯，換4.4聽比較好

買唔起RK50我又唔中意step 嘅dact

一格格唔係好聲d咩？聽講

其實我係中意佢果中無段變速果種順滑嘅手感而唔係一格格，聲音就其次，聲音有保證就得

四位數樓下一格格VR的確係好聲啲，例如rk27果類會食左啲細節
但係VR 中嘅天花板RK50其實都係碳膜，我估當去到四位數嘅碳膜VR 其實可以同step 果啲匹敵掛

仲有咩vr貴過rk50除左d停產炒價

想揾部座枱DAC/AMP比隻Shure 1540用
主要插USB駁電腦用

目前試過6000樓下嘅有
ZEN DAC, UD301, A4BL, U05, HD DAC 1
不過覺得301啲聲好似啱我多啲
但又想試下再高啲價位嘅機

想問下如果6000-10000有邊部值得試下
目前見到有
505, ADI, A8MK2, DA150, SD300

仲有部5000蚊Klipsch Heritage Headphone Amplifier未試
巴打們有咩評價咁

AFAIK 係無，真天花板 果啲亂七八糟嘅snake oil VR 都無佢咁貴

有冇人用緊fostex t60rp
見賣1480 有啲心動
用schiit asgard 3又唔知夠唔夠力推

用緊
我用緊部A4BL黎推
6.3 用low gain都推得掂

啲聲有咩評價?

頭一百個鐘又或者係唔夠力推嘅話高音會好尖
低音多到頭暈, 但用耐左就唔會有呢啲問題

而家用左成年, bass量平衡返, BASS都算潛得深
中, 高頻冇乜特別

隔音都算唔錯, 不過呢點要自己試真啲

咁算唔算通透？音場定位個啲又如何？
半開放式會唔會好受外界影響？
我估2.5W都應該夠推掛

啲聲係通透嘅, 聽落唔會覺得濛
音場有人話大 但我就覺得同open back黎比較都仲係有差距

至於受唔受外畀影響呢點, 我接受到嘅, 如果唔係特別大聲嘅噪音都隔到

2.5w 綽綽有餘 但有可能會大力過頭
T60係A4BL low gain之下啲細節會更加多同更加出

你仲可以諗下PS Audio sprout, Soekris d1541/d1421, iFi Micro iDSD Black Label等等

大陸野：Aune s6 pro, topping dx7 pro

SOULNOTE SD300之前好似有巴打講 headphone amp唔太好
HD-DAC-1我用緊，覺得聲矇
成日想換走佢

adi 2 dac 好野黎，功能強大
Klipsch Heritage都唔錯，記憶中同PS Audio sprout個聲差唔多

Thx巴打
金聲個店員都有比我試過iFi果部iDSD Micro
不過係銀色上一代
覺得聲底 細節 音場等方面係唔錯嘅
不過諗住玩枱機又未必太想考慮佢
而且見到亞馬遜有人話個Connection有啲問題
同埋好易壞
我自己試果陣有時都會突然冇咗聲 or 好大聲咁

HD DAC 1我前幾日聽過
硬係覺得好似好嘈又好吵咁
同埋有時啲人聲好似比個背景埋沒咗咁
唔知係我問題定點
上網見到話佢可以校下個Gain
不過我果陣又冇乜點留意到
唔知會唔會好大分別呢

Soulnote好似都已經絕埋種tim

至於支那嘢就應該唔會考慮喇

HD-DAC-1我用開mid gain，不過唔會有明顯分別
好似好嘈又好吵咁或者人聲好似比個背景埋沒咗咁，我覺得會係同佢個bass處理得唔夠好有關

純粹作為dac的話我仲頂得順，不過咁就overprice
mojo都已經可以做到差唔多質素，仲平d

可能都係
因為我試過其他幾部都唔會話有禁大反應覺得唔好聽

至於巴打你話矇
其實我都有啲覺
主要覺得個背景突出過人聲
但反而有啲高音位又尖尖哋咁
聽落好奇怪

想問下如果好似我上便講果十零部左右
有邊隻嘅聲會比較似iDSD呢
想攞個參考
等下禮拜再試聽

其實自己比較鍾意聽低音同人聲
想個人聲再近啲
同時保留襟聽
唔知會唔會要求太多

大力過頭就應該唔會
用緊m50x同58x都冇出現呢個問題
咁同closed back比應該係大過？
想問你係邊買同買幾錢

我冇乜點試過closed back嘅耳筒就唔比較啦

其實我冇用過ifi機，black label係有巴打用緊，所以答唔到你有咩似佢

可以試下PS Audio sprout同Klipsch Heritage先
仲有Soekris d1001
Soekris 低頻量多d
sprout個低頻量ok不過下潛唔夠深，夾啱機就有改善（e.g.夾hd dac1）

Topping D90

有冇巴打有心動？

HD DAC 1 夾1540
我覺得有D難配 (個人意見,無代表性)
301本身比較清瘦
夾1540會清新D
你應該可以試番505 (雖然我討厭D打手)

Aero flow x

4499 人仔
好似買外國野好d

突然身痕預計聽日試晒上面講果幾部
不過PS同Soekris冇乜聽過
新仔唔係幾識嘢

換新耳機就應該唔會點諗喇
隻Shure都係上個月先買

預計聽日去試505嘅
不過上次去英京已經試過三部
今次再去唔知會唔會閪我面

定搵其他地方試好

正常唔會閪面，反而見你黎過幾次可能主動問下你需要再介紹返
或者你試咗其他先去英京
PS audio同Soekris我都係呢兩年先識

上面講過嘅野香港都有得試，除咗大陸牌子未必齊

雖然話試野最好帶自己機去，不過你對Shure 1540煲到收貨未？
如果未收貨或者個聲未定落呢，你會試得唔準
當然如果你係唔煲機派，咁就唔洗理

如果你未煲到收貨，可以加埋你平時用開嘅headphone/iem去試多次，咁你對部機個聲會更加清楚
冇平時用開gear的話，你問鋪借樣你熟悉嘅gear又得
再唔得就試個時覺得ok就ok

505我見呀二都好似有
不過第一次去
又或者可以去呀二試完再去英京試多次都得

PS同Soekris上網好似搵唔到好多資料咁
可能會想揀番熱門嘢 (純粹個人諗法

另外煲機方面曾經都有諗過
不過我買番嚟都有Keep住每日煲8粒鐘
有人話呢隻150粒鐘就應該差唔多
雖然唔知真定假
不過到而家基本上應該冇乜明顯變化
最起碼由我屋企用電腦直推
到出去試每部機都聽得出個分別係邊嘅

最開始出去試之前其實都有諗過帶埋IEM出去試下
自己有隻用咗一年嘅N3AP
不過又覺得可能太嘥時間
同埋連續聽兩樣唔同嘅嘢反而會影響自己思考
加上部嘢主要都係諗住比耳牛用

想問下巴打們依家買hugo 2仲係咪個好時機?
有隻iem lime ear anthem, 一隻HD700
想搵隻dac amp可以推哂+用埋電腦個s360db speaker
第時upgrade又可以加後級
但依家位置所限(書台)擺唔到太大部機
請問仲有冇其他選擇
最好below 7k (因為隻hugo 2都係friend放 大概係呢個價)
謝謝

好多時所謂熱門野未必係最啱自己
例如Sony就唔太夾我（JE, CD900ST 係我目前聽過最順耳嘅Sony產品）
PS audio 同Soekris的確係華文圈唔多人識，畢竟兩間都係小作坊
PS audio已經算好d，幾十年歷史，不過佢d電源產品先係出名，amp就唔出名

煲機方面最後都係睇自己收貨與否
唔收貨的話我試過煲超過2百個鐘
點為之收貨真係睇你自己，同你覺得佢仲可唔可以透過煲機改變
我諗冇人會煲1000個鐘先聽，始終有極限
我自己標淮係煲100個鐘之後一段時間（例如一星期）冇明顯變化就煲完

HD700

我有mojo，不過夾起senn記黎覺得有d悶（夾MX980係OK）
唔知hugo 2係唔係差唔多

推senn記又平，我一定講Soekris dac1101，不過唔啱d noise detector IEM
同唔用HD-DAC1或senn記amp

其他：Klipsch Heritage, PS audio Sprout
未試過：Aune S6 pro, topping dx7 pro, Schiit jotunheim, JDS lab element 2等等

照去

我覺得ok呀，Hugo同mojo唔同聲底，mojo係悶d
Hugo有個大問題係無bal output

chord既野，同價位上有唔錯既競爭性，唔好盡信覺得「最強」。

thx 兩位巴打
其實我一路用開隻audioengine D1(都係人地唔玩比我)
不過佢解碼同力水都差啲，又唔support mqa (最近同人夾左tidel)
所以想搵隻有mqa解又通吃既dac amp
我再研究出去試下 謝謝

PS Audio 啲DAC都好出名㗎

btw追唔哂po
想試機係咪都係DMA + 友誠?

t60rp試咗好失望
雖然係監聽耳罩所以好清晰，聽得清楚各種樂器人聲唔會互相遮蓋
但有個問題係唔自然，唔係音場大，而係強行將啲距離拉闊，出現咗種空虛感

巴打所言甚是
幫我講出左UP唔出嘅感覺

可能聽慣咗m50x
雖然同為監聽耳罩但係完全截然不同感覺

DMA, 友誠, 熊仔
Soekris 就cas workshop
adi2 dac就曾福琴行

好大機會監聽咗套機，
依隻野越戰越強
不過我覺得缺點喺高音到，
真係有D過亮。

mqa應該得NT-505？

同價位仲有無推薦

都有可能呀
我係jaben度試，借嘅係佢哋嘅amp
可能我嘅聽感只係出於部機度而唔係t60rp
m50x我都可以話佢越戰越強，唔夠power同充足power都係兩個世界

謝謝
其實我都諗係唔係唔應該咁執著用番tidal軟解算
好似會多啲選擇

監聽耳罩我聽得好少，幫你唔到啲咩
除咗m50x另外只係聽過cd900st
非監聽嘅話58x係個幾好選擇，唔好睇佢150ohm，其實手機推已經好好聽，上amp亦唔會令佢飛天

6XX嘅話用部細力AMP推搞唔搞得掂
一直都好鍾意sennheiser啲聲但係又怕部AMP唔夠力而唔敢買

我都係冇6xx得58x不過我睇過58x同6xx嘅spec
大家有個共通點係每邊max 500mW input power，估計佢唔需要太勁嘅amp
你個部係咩amp？magni同jds atom應該都有餘

我得部A4BL咋
maximum output冇記錯得150mw
轉埋balanced都係得300mw

6.3同XLR都係300mW
應該都足夠

官網係寫150mw
150 ohm下可能得32mw max
不過要有聲的話唔難
用headphone power calculator計，hd58x出110 dpspl只要27mw

可以預期你用A4BL推個 volume都扭到幾大下

可以諗下加部THX AAA 789，A4BL line out
夾dac1101可能太多bass

dac1101 夾HD6xx就應該冇問題，聽HD600都開心

的確mqa唔洗太執着，所謂high res唔一定好聽過16/44.1
唔排除好多時d high res係 16/44.1 or 24/48 upsample得黎，未必係用high res 錄音
如果講純DSD錄制同PCM就有意義d

CD制作得好係好好聽

今日去試咗ADI, 505, A8MK1, DA150
試嘅次序亦都係一樣左至右
原本諗住試埋Klipsch果部
不過點知去到話壞火牛冇得試

原本試嘅ADI係MK1
覺得唔係幾掂
點知臨走果陣個店員話有MK2可以試埋
一聽覺得同MK1差幾遠

MK2聽落覺得幾舒服
分離度 音場 速度都唔錯
而且人聲都算前
同埋開大聲啲都唔會覺得好嘈

505
低音個量係多
但好似一Pat Pat咁 可能速度太慢
仲搞到其他位矇矇哋

至於A8MK1同DA150冇乜特別心得
覺得兩隻好似差唔多咁

同埋硬係覺得A8同DA150啲聲硬
唔知係咪ADI相對上會比較厚啲柔啲
令我聽完之後有比較

其實呢排試機我都好鍾意用Hotel California嚟試
主要聽下50秒果兩下鼓聲
覺得ADI啲鼓聲好似幾有彈力咁
其他幾部都唔會有咩特別感覺

呢幾隻入便最鐘意應該都係ADI
不過有時又唔係幾信得過自己
驚買完番去又會後悔
諗住過一排諗清楚再決定
加上又未試過Klipsch果部

有冇巴打可以比啲意見咁

好奇問下，ADI係講adi-2 dac？

Soekris 可能都啱你，不過人聲唔算近自己

DA150試過夾HD820之後我覺得有d似HD-DAC1，不過冇咁矇
都係唔啱我

Yes
ADI 2 DAC
覺得聽落幾滑幾順咁
好似冇乜壓力

DA150同HD DAC 1我又覺得係兩樣嘢
起碼唔會好似上次咁又嘈又吵

如果唔考慮Soekris
ADI算唔算係唯一好選擇

唔係話巴打推薦唔好
純粹係我會揀牌子

其實我都諗緊adi2 dac 定Soekris dac1541
希望最後唔好why not both

adi2 dac確係唔錯，功能又多，會好泛用
Soekris 個聲夾senn記但未必夾stax
唔想用唔同dac聽唔同headphone

adi2 dac當然唔會係唯一選擇，其實差唔多價錢仲有好多可以試，只係有冇咁好心機試曬

ADI仲有IEM Out
有時駁番對N3AP聽下應該都唔錯
第日又可以玩下其他IEM
的確係幾實用嘅
雖然我冇特登試過佢個IEM Out究竟掂唔掂

同埋幾鍾意佢有Display 有Remote 又多功能可以玩下咁

我諗熱門嘢應該都試得七七八八 好似之前試果十部
同埋行咗幾日都有啲攰
可能最後買ADI都唔出奇

Or巴打仲會唔會有其他介紹咁
其實我睇DAC/度睇
唔知會唔會有嘢唔齊

巴打平時去開邊度睇咁

唔撚見左對fitear 334

除咗我無聽過adi2dac
聽感同你差唔多

Adi2pro 個聲底有小小悶，
我就鐘意爽快D。
不過真係比番價錢D野你

A8同DA150對比其他機，
人聲好乾下，二來個擴都比較弱。
505香港打手太多，我自己就好討厭

代理比錯料伏咗我

請問有冇4.4 耳機線推介？

雜食型除咗lcdx仲有啲咩推介？

thx aaa789係dac amp定係純amp黎？
如果係純amp嘅話我有諗過買部beyerdynamic部a20，唔知呢部有咩評價呢？

有啲感動
咁睇嚟我應該冇聽錯嘢

爽快嚟講
琴日試ADI 2 DAC都幾滿意
亦係琴日試果幾部入面
覺得最好嘅一部

同埋見到之前有巴打話DAC會好過Pro
一般家用應該唔洗用到Pro

如果詳細講嘅話
我個人認為A8聽落好似冇咗中頻咁
人聲有啲凹
整體好似偏薄

DA150
人聲就好似唔夠近

不過呢兩部真係冇乜特別Feel或者好感
唔敢講聽得準唔準
加上聽咗成日
隻耳可能都攰

如果講印象嘅話
我覺得最初試果部301仲好過505

thx 巴打
試完哂 最後入左隻questyle cma400i
中性又推得隻700/iem好
1101的確用iem 時noice比較大
謝謝你

我都忘記咗questyle,遲d試下先

aaa789係純amp
a20冇仔細聽，淨係記得推600 ohm beyerdynamic(唔記得邊對)都要扭到好大下
熊仔有a20試

A20 算把啦
依家唔建議買上一代耳擴

呢啲網只供參考，同加eq差唔多，冇出去試可靠
同埋好視乎你用緊對耳機表現力
如果eq可以解決所有野，全部人用吉之島 10蚊耳塞都得

試660s估6xx聲仲可靠

買headphone

有冇link?真係唔識

我平時都係睇其他巴打吹水、，再自己google下相關野，有錢又有心情個時買demo玩，冇錢就出鋪頭試

有咩新野

有咩新野？

我主要來源都係佢
參考下排行榜咁

3000蚊樓下有啲咩純amp推薦

其實Beyerdynamic A20都好舊，
同果時D耳擴都係好雞肋咁解

Massdrop 果D？
不過我無聽過。

我就推Burson Fun V6版，
聲音帶小小熱情，
同佢唔會淨放大個音場同樂器，
個背景好整齊。

大家啲amp/dac有冇換電源綫
我原本唔信，琴日同事借咗條比我，又真係靜咗細節多咗

但係lehmann今日都ok,我覺有問題的話都係a20本身

電源線花多眼亂，唔敢玩住

呢個毒坑好深，我見啲人都係自己買綫diy插頭，三百幾蚊有交易

個人覺得換電源線效果多過換信號線

咁就唔知了，我用緊supra個條的確好大進步

btw綫有咩推薦？

我啲電源線都係買acrolink, saec 嘅散線加對furutech 插頭插尾20000yen 以內搞掂一條，例如acrolink 7n-P4030,效果唔錯

我打算200-400搞掂saec我知靚嘢但好Q貴

錯台添屌 細佬老啲先入坑

入坑無分年齡

真, 耳牛都有得平玩 輕鬆用DAP捱

*推

結果我入咗belden 19364+紅色醫院頭
聽咗陣感覺除咗靜，低音紮實咗

入門黎講夠做啦
恭喜入坑
醫院頭其實性價比最高，前提係電源線要夠幼入到去，我啲線就唔得

saec勁粗，我諗10awg都有

Amiron Home 喺amazon 賣緊3200
算唔算抵玩

Amiron Home
3200好似幾合理

想問下有冇巴打知道ADI 2 DAC可唔可以做到以下幾樣嘢

1. 當純DAC用 另外駁部純耳擴
2. 駁有源喇叭
3. 另外駁喇叭AMP 聽冇源喇叭

建議你可以試下我買個條
冇咩改變音色，係令到部dac發揮更好

全部

啱啱見到曾福琴行七千八賣rme adi-2 dac, 但係佢寫住係MK1. 乜佢有mk1, mk2架咩? 內裏硬件有冇分別?

dac chip差一代，mk1 remote 少d功能

mk2幾錢？

曾福網上冇mk2賣 其實Thomson, juno嗰啲又有冇得睇係mk1定mk2? 我見juno連運費都七千四, 兩日送到 不過冇用過visa mastercard嗰啲

咁要問清楚先

啱啱check咗, thomann有賣mk2 (spec先分到), 不過賣900歐 juno嗰隻賣家都係RME, 但就唔知係mk1定mk2

新remote 有未

其實mk1夠好, ak4490同ak4493分別唔會好大

好有衝動

心動不如行動

睇返juno個 description同圖係用mk2

忍唔住落咗單

有冇人要 noble falcon 耳機？amazon買左剛到，但之後見另一對耳機有優惠買左。
noble falcon我amazon買156 USD, 想1150放返出去
全新未拆包裝
tg:

巴打都買咗喇?

其實有諗過想9衝嘅
雖然當初試果陣係覺得Ok
不過又驚買到番嚟先覺得唔好聽

上網望過普遍啲人都話冇乜味
想問下有冇聽過Demo or 已經用緊嘅巴打可以分享下聽感比小弟參考下

如果主要聽低音同人聲呢部掂唔掂呢
主要考慮緊個人聲嘅距離夠唔夠近

係
就算mk1都係平咗

咁不如換耳機仲實際
呢隻嘢係忠實反映耳機特性

禁開心
睇嚟我都係下次試多次先

話冇乜味其實啱，鑒聽野冇乜味好合理
但係唔會好悶
調音舒服係佢一個優點

如果要強調低頻，adi2 dac個 EQ幫到你
除咗parametric EQ, 亦都有d graphical EQ比你好快加到bass
當然DSD係冇得EQ

有人話音場唔夠闊，我覺得足夠闊
最少唔會鑒粗將d野拉開就當音場闊

聲音上少少缺點係有時配樂會突出過主音
不過黎個係試夾HD700個見聽到，試HD800s又唔覺（有機會用唔同歌所以有唔同）

Driver方面上次借朋友機，未成功set到DSD夾Tunebrowser

聽講說明書係呢部機賣點之一，可以學到唔少野

如果你接受到嘅, 可以喺機身較EQ
呢個價位得佢可以做到咁仔細嘅EQ, 一大賣點嚟

本說明書一定要煲哂佢

呢部如果唔加amp就咁推hd800s可以嗎？

adi-2 dac?
ok呀

諗住下次試啱就直接買
但出發前仲有幾個問題想問下各位巴打

如果用喺Win10上面
例如用Foobar聽歌 Potplayer睇片 Chrome睇Youtube 打機之類會唔會有咩大問題
例如Delay之類

考慮到保養方面
1. 曾福係咪香港嘅RME代理
2. 如果喺曾福買會有幾多年保養
我喺RME睇就話有5年
但佢就話only available on RME Audio products purchased from an authorised UK dealer.
同埋我見佢個網DISTRIBUTORS入面 香港淨係得一間叫SYNTHAX
又見唔到有曾福
3. 買果陣點知佢係咪Mark 2

另外見到有巴打話上網買會平啲
咁係咪都會有5年保養
如果買到番來部嘢有壞點換同第日有問題點樣維修
好少上網買嘢
Sor for 1999

印象我Email SYNTHAX HK問Adi2pro，
比左兩間鋪名我，無曾福，
買果時有港行貼紙寫幾多年保養，
(唔記得一年定兩年)

建議你直接Email問
會清楚D。

上網買維修要自己寄番去廠，
一般都係Email，解釋下你壞D咩，
用好簡單英文就ok，
問清楚要寄去邊到，
維修完佢點寄比你，
最煩就係寄嘅時間。

開估
juno係賣新版

個個都推adi2搞到都想買隻擺廳當前級加headphone amp

原來DSD好易set

adi 2 dac 變左本po 標準設備
未買唔好入黎

用本說明書墊檯底

萬用刀人人都要有

周身刀，下一句係張張利定無張利

但係都係買咗

頭先下晝問過SYNTHAX
佢話曾福同另一間富強都係經銷商
本身有一年保養 可以上網申請延伸變兩年

水貨都可以上網申請？

唔記得問tim
再寫多次

期待師兄報告

後來都係冇寫到
因為諗落上網買有起事上嚟太麻煩
所以都係喺番香港買算

平平地買咗個illoud mm，配咩dav好？
筆直一千附近

sdac, schiit modi3等等
大陸野： topping dx3 pro

打錯字，dac
如果單比性價比，係咪topping最好？

幾部都冇用過，唔清楚
dx3 pro之前有巴打試過唔錯，modi亦有巴打用緊

2.5mm cable for sennheiser

interesting

其實2.5同xlr頭聽感會唔會有唔同
我都諗緊買條平衡線玩下

就算有分別唔會大，如果係同一款線

一年前買左GSP600好後悔，主要係好重同Closed back好辛苦，做完Research見K7XX唔算貴，想買黎試玩下，插電腦用黎聽歌、睇戲、打機，請問有無需要買AMP/DAC? 如果有，求推介

如果係senn記，仲可以考慮HD58x，HD6xx
不過打機未必啱

買dac budget幾多？

講漏咗
K7xx應該電腦出都夠聲，可以唔諗dac/amp住

我本身有Sound Blazter Z，唔知夠唔夠推K7XX，DAC預2k左右

Sound Blazter Z出應該會有聲
Schiit 最近出咗部HEL，寫明gaming 呢個字
senn記有部GSX 1200 PRO又係gaming

唔睇gaming呢個字：
純amp: JDS lab atom，Schiit Magni
dac amp: MASSDROP O2 + SDAC, aune x1s, Fiio K5 Pro, Topping Dx3pro

Thanks!
考慮緊HD6XX定K7XX

用咗兩晚新版adi-2 dac，感覺仲要d時間先玩得悉
開箱個時駁落office setup，第一個反應係部Airist R2R DAC終於掉得
分析力好過Airist R2R，仲要d bass出返黎
adi-2 dac直推HD600冇問題

返到屋企第一時間拆走部HD-DAC1
然後就開始接落黎兩晚煩惱

最初夾HD800s覺得adi-2 dac bass太多同聲太貼耳，音場壓迫
試過駁返PS audio Sprout做headphone amp，變得冇咁壓迫不過bass淺咗
之後係adi-2 dac校 cross feed，音場即時唔壓迫不過好似聲矇咗

聽多d歌之後發現其實係adi-2 dac個音場有d包圍自己，而唔係平面
我唔當呢個係問題，而係風格
不過係部份錄音，例如「黑教堂」的《Julsång》，呢個包圍感冇咁明顯，似返平面
用adi-2 dac播呢首歌，我終於知咩叫音場闊

轉駁stax:
adi-2 dac rca -> KGSSHV -> L300 limited
如果中間加Sprout做pre amp，人聲會sharp d
不過直出人聲都唔差
直出仲有個好處就係bass重好多同聲厚d
adi-2 dac 個bass比HD-DAC1實同深，唔會boom
我之前擔心嘅背景音樂搶主題冇我想象同嚴重，stax個分析力足夠令我專注主題

整體黎講夾hd800s同我套stax都有好表現
我部PS audio Sprout可以食塵
分析力好呢個我唔特別提，as expected
聽咗兩晚之後而家仲要冇咁貼耳

不足之處係駁line out之後phone out, iem out, line out volume 冇得獨立校，全部跟line out
問題係我HD800s大約用-40 dB，不過呢個level同套Stax太細，要扭盡先夠聲

本說明書好似FYP report咁，講解好多design，內容充實，唔買都價得download呢睇下

至於部HD-DAC1，而家成為office setup一部分。
直出HD600仲係ok
Airist R2R 收返入盒

先買k7xx，然後用買amp錢買HD6xx

想要

FYP, 個nds tutor潛咗水

Budget 1000買咩dac好amp非必要

ifi zen dac好似幾多人推薦, 可以一試

利申未試過

RME

under 1k：SDAC, Topping D30

想要Airist R2R?

想問如果唔想太複雜買dac/amp個D野, 就咁電腦聽歌, 用over-ear有冇問題?
有冇邊D易推D既耳機推薦

HD599幾好 Amazon八百蚊度 佢for你就咁用電腦推

meze 99 noir

HD58x, m50x 又得
Denon全線亦得

新手入坑
想問下有得較音量既dac係咪姐係preamp咁
係咪通常都係較max

利申:SMSL SU-8

係

一半半

最後買左HD6xx
請教一下接駁問題，如果用返Sound Blaster Z做DAC，另外買JDS lab atom做amp，我想知邊度買到合適既線同adapter

以我所知Sound Blaster Z 有1個headphone 3.5mm洞、3個speaker 3.5mm洞，另外兩個optical in out唔知幾時用

JDS lab atom有RCA同3.5mm input，但用6.35mm out

HD6XX係3.5mm插頭

以上配置，係咪要買條雙頭3.5mm公既接線連Sound Blaster Z同JDS lab atom，再買個adaptor轉HD6xx做6.35mm公？

定還是買條3.5mm公RCA公駁sound blaster z同jds lab atom? 唔知有咩分別，請指教

不如買MASSDROP O2 + SDAC DAC/AMP
atom 我怕你買左覺得好雞肋

我終於明MSR7b點解叫女毒
跟機條線唔夠長

點解咁講?

個幾個speaker out係比你出5.1，唔啱用
應該要用個headphone out 入amp，用RCA定3.5冇所謂
HD6XX應該有跟個3.5轉6.3頭

對我黎講，如果一定要 atom同O2+SDAC揀一部，係你個情況我會揀O2+SDAC。原因唔關邊個好聽事，只係O2+SDAC有analog in同DAC可以用，可玩性高d。如果我唔鐘意Sound Blaster Z 夾O2個聲都仲可以試下用dac個 part。就算唔係都可以比較下Sound Blaster Z 同SDAC分別。

點解叫女毒

佢人聲好突出
特別係女聲

入門耳擴，本身難聽到佢有咩好，
有時插唔插都一樣

我都用過SBZ，唔覺得需要加入門耳擴

$4930 全新zx507 行貨抵唔抵屌？

二手嘅話check下部機冇咩弊病嘅話 又有單嘅話咪抵

我實驗咗兩個情景
一個係windows內置音量100%，然後dac較大細音量
另一個係dac扭到最大，windows內置較
發覺第二個好好多倍.....
動態大好多，高低伸延好好多...

全新價 觀塘廣場

今晚試下先
本身玩法係windows, player, amp最大, dac較音量

可以試多樣野：
windows校獨佔mode，player set 用ASIO/WASAPI，如果player可以的話disable volume control，用dac校大細聲

咁我講漏兩個情景，之前試過
dap line out 3.5 <--> 2 x RCA去dac input
dap phone out 3.5 <--> 2 x RCA去dac input
結果都係覺得dac扭到max，然後較source個邊大細聲較好

yodobashi真係好撚正
極多型號既headphone俾你慢慢試慢慢玩
我有興趣同呢到啲巴打介紹過既型號，都俾我試曬
最後發覺原來Sennheiser 599真係十分抵玩
之前賣800應該無得輸

好想去日本試下

有冇去埋ee?

整理下而家個討論：
1. 甲烷製造員 巴打個情況應該係windows volume control vs analog volume control
2. 艾米莉亞 巴打個情況係windows/player volume control vs SU-8 digital volume control；SU-8 digital volume control vs amp analog volume control
3. 我講緊windows + player volume control 有 vs 冇

大家原全講緊唔同野

無啊
唔順路

都係講緊有兩個volume control (windows+外置dac)
都係講緊應該邊個推max較好
唔係咩？

試咗邊幾款

搭單問M50X用到關節位爛咗想換1千蚊樓下嘅耳機,有咩推介
平時連埋HIFI360 HF DAC2係電腦度用

台灣巴打？
鐵三角的話 AD700x 唔知得唔得？

K240 mk2, CD900ST, SR80都可以諗下

仲有HD599

K701有冇得諗?

未試過，不過K701都係經典野，應該唔差
最近仲有SHP9500

bayerdynamic 880定770
Sennheiser 599, 580, 650, 660, 800
Sony 1000樓下 studio個款
akg 240mk2, 712, 812
focal唔記得個型號
denon 5200, 7200
m50x, m40x等等
不能盡錄
即場比試，極度好玩

biccam都係

volume control會對聲有影響呢個係肯定
當然幾大影響就睇你聽到幾多。以下純理論分析。

係音響系統，包含volume control 主要係 preamp
Power amp 同 source 係唔會做volume control

preamp 可以係一個簡單可變電阻（VR），即係passive preamp，亦可以係一部有放大功能的電器，active preamp。兩樣都會做volume control

以純headphone amp睇，一般headphone amp都屬於合拼機(integrated amplifier)，即係 preamp 同 power amp 二合一。所以headphone 個 volume control其實係 preamp個part

講到dac amp就差唔多到重點。dac amp有volume control，處於dac同headphone out之間。headphone out可以係精心設計的headphone amp，亦可以係簡單op amp 做 buffer。

dac做pre out (volume control) 可以用VR，可以用chip做digital volume control。兩樣都唔完美：
VR本身有機會唔同channel個電阻值有相差，左右聲道大細聲唔平衡，而且唔同制法都有唔同聲
所以好VR可以幾千蚊粒。（一粒零件幾千蚊）
digital volume control chip 表現穩定過VR，不過就有resampling 問題。 一般digital volume control 係用24/96 PCM input. 所有input signal，不論DSD定 咩spec PCM都要 resample去 24/96 PCM入volume control chip。Resampling 得有幾好就決定聲有幾好。

現時dac chip例如ESS 9018本身整合 digital volume control，所以有時d機唔會有獨立chip 做volume control。呢個方案有個好處係DSD可以唔洗resample做PCM去做volume control。（ESS 9018個volume control其實好有趣，Burson audio 有幾篇文分析ESS 9018好詳細，值得睇下）另一個方案係用DAC chip 個bypass mode，dac output唔做volume control，然後用preamp 線路做（可能只係VR）。

所以就最初討論，SU-8係 digital control而你部dac amp好可能係analog control，咁直接比較未必有意義。當然作為自已system做tuning呢樣就有需要。

另外仲有一個部份就可以有得比較下，就係電腦的software volume control。
電腦software volume control全部都涉及resampling，而且有兩個層次：OS level同player program level。

Windows本自個resampling volume control一般都認為係差，所以先有WASAPI去比program有機會繞過部份windows volume control path.

冇記錯foobar個volume control係用24/96，個resampling 好似好過windows。

所以有個set 法係電腦乜volume control都唔做，繞過windows同player 個volume control，全部交比dac/ preamp做

結論就係每個system個效果兩以好唔同，冇一個一定結果

巴打好有心要慢慢消化下

digital volume control 無resample.
delta sigma DAC 解碼會upsample
digital volume control 係convert from fixed point 16/24 bits to 32 or 64 bit floating point.

簡單D講，部DAC 係近幾年買的9成係digital volume control。
你software 行100% volume 就得架啦，咁就最好聲。
聽到有分別係因為你無level match或set錯野。
完。

多謝指正
我似乎將OS個volume control同digital volume control 搞亂咗

OS 個volume control係有resample

ES9018分析：

benchmark audio 先啱，唔係burson

ESS tech: digital volume control vs analog volume control

我部adi-2長紅撻唔著，係咪GG?

搞左半粒鐘出完個post就著到機
部野呢幾日都有問題，熄唔到又有，開唔著都有

咁大獲
巴打用咁幾耐？

其實我個部個mon 有印

我用teac 503
windows 個volume control 係較唔到大細聲
1% 同 100% 音量都係一樣，一定要部dac 較音量

年幾掛大概
我唔想寄返去整啊，得返個廢amp我頂唔住啊

好事
巴打set咗用ASIO或者WASAPI?

好似搵香港代理都得

謝先
等我觀察多幾日，好驚佢新年打柴

邊道set? 我淨係見過potplayer 有得用wasapi
但係我windows 所有聲音都係較唔到大細聲

咁有趣
唔通個driver自動幫你用ASIO?

用foobar的話，要去foobar個網download wasapi個plugin，裝完之後將foobar output set做 wasapi

OS will only resample if you:
1. use DirectSound; and
2. Playback sample rate is different from your device sample rate

點樣可以令windows os直接pass個音效比外置dac？
淨係foolbar同potplayer唔夠

use asio or wasapi

好似得逐個program set ASIO/WASAPI呢個選擇
首先要個program support

thomann叫我搵香港代理整
但香港代理話我部機唔喺香港買要收錢先整
我之後再同thomann講返情況
佢都係叫我搵香港代理整
宜家被人當波咁踢

整要幾錢？

佢話要check完機先答到我幾錢

無得用事大，整得耐我買第二部算

終於知windows咩問題
原來我一插usb dac個陣佢裝咗舊driver

我有兩個選擇，起初裝咗第一個，揀翻第二個好咗

巴打用Groove?
Groove要裝driver

thomann個回覆係問咗rme
rme應該係想香港代理接我部機去整
但香港代理唔係好想理我一係收錢整

SP100做USB DAC駁枱AMP
同用枱DAC會唔會差好遠？

冇用groove呀

*1000

但係我windows (nt503)冇得volume control 係未好事？

不能確定
player以外program有冇用os volume control其實唔洗太介意，打緊機都未必分得出

你指sp1000 line out出amp vs sp1000用usb駁dac amp?
咁就視乎你部dac有幾好，試過先知
利申唔熟ak

Sor 1999
I mean
sp1000插電腦(as usb dac) -> line out出amp
vs
desktop dac(ak4497) -> 出amp
張chips一樣係咪唔會差好遠？

原來sp1000有DAC mode
呢個值得一試
大家用相同dac chip就更加公平
我9估可能sp1000 noise細d、動態冇咁高同音場窄d

今日正式入手
襯下老麥先

srh1440?

1540

見淘寶做減價想試下TOPPING D90 , 但兩間總店黑色都比人掃晒

減完都係5k HKD？

新手入門 想Cheap Cheap 地買隻DAC
如果topping d50 同 dx3pro 邊隻會好D

同埋係咪淘寶最平 請大家指教

用 PPS 比錢, $4770 左右連順豐到香港

利申地, 我一部 topping 野但想試咁

睇網上 report , d50 & dx3 pro只係海軍等水兵感覺
如果想 cheap cheap 地有 d basic 耳擴功能咪 dx3pro..

我自己買就只會 focus 純 DAC, 會 prefer D50

淘寶唔一定最平, MASSDROP 團購有時有賣 TOPPING
但淘寶去佢總店買叫快同安心

妖, 成日打錯字
我係一部 topping 野都冇, 但想試咁

我想知 7b 毒過 7 幾多？

冇試過7

有無巴打用過比較平嘅dac

一千附近/以下，邊部最抵屌？ 有無耳擴唔重要
想用黎夾iloud mm

本來想收int204
比個frd yo 左去買singxer su-6 , 話同int204同級但平啲
之後問左佢攞貨.
佢話佢識代理攞貨平啲
諗諗下佢咁講有啲古怪即管睇吓有冇伏

期待報告

除咗sony部電磁爐之外 仲有邊部枱機有6.3同4.4?

qa390

呢排有ifi zen dac
其他有schiit modi, SDAC, smsl su8, aune x1s

hdv820

香港有得試HEDD啦

巴打介唔介意簡單比較下
上網見到各自介紹，但好似好少去比較咁

邊度有得試？
難唔難推？
幾錢？

其實我咁多部都冇試過，純提下多人講個d
ifi zen dac同aune x1s香港有得試
modi同su8有巴打用緊
SDAC就唔知

巴打點睇Sound BlasterX G6？

買左
Thanks for yr reminder

我今早見返左貨，都即買左黑色

ifi zen dac用usb b 3.0做input咁奇怪嘅

未試過
個人偏見：通常有得gaming呢個字都唔太好聽

新野用新standard好合理
雖然同2.0冇乜分別

但一般電腦底板3.0比起2.0少個屏蔽
應該會嘈啲

我只知道 USB 3.0 所謂靚線貴好多

之前試過駁電腦usb 3.0
底噪大好多

前SBZ用家答你
speaker out有front, rear, centre 3個
要用front出外置amp
headphone out係會用左佢內置個headphone amp嘅
即係你經hp out出外置amp就會二次放大左

線就3.5 to 3.5或3.5 to rca都得，無分別
你可以考慮下邊條線以後比較大機會用得返

買咗未呀

HEDDphone 三頻唔係V shape 啦

咁我試聽就唔覺有佢講到咁誇張咁勁
我覺特似V shape係佢高同低頻太好，搞到聽人聲就普通左而且我無接amp，未推得盡。

不過原來只係賣$1899，香港代理食水幾深吓
賣番原價，真係業界良心反觀d平板

人地未正式賣，你就走上去要聽demo，開晒名，今日我俾人屌啦。
人地話未準備好呀，各位巴打要識做人。
謝謝！

大佬我得閒行過商場見到有，先問黎試聽吓
我鬼知你開賣未

你打開門做生意，成隻耳機放左出黎，有人聽緊，我問埋個店員試唔試得，講到我厚面皮特登要人拆開出黎聽咁

你隻耳機有寶咩，行過聽完都唔比講咁把炮唔好放出黎

唔關我事架，又唔係我俾貨佢的。
佢講到好唔願意俾你聽咁，話未煲好。
我都無得聽呀，慘慘

咁把炮，告柒我囉，告我試聽你隻耳機呀，未準備好呀

你自己落灣仔同佢講，XDD
笑左

緊係去試唔買啦
香港D代理真係要懲罰下

個正式價錢差唔多一粒3970x
睇個款應該好重下

AMT 係唔係唔使煲？

都係講:
你信煲就要煲
唔信煲就唔洗

之前買過大陸嗰隻 佢話係出廠就係最佳嘅工作狀態
唔知呢間廠點講

從說明書抄出黎：
Amplification, Burn-in
We recommend a powerful desktop headphone amp or high-end
stereo player for the best listening experience. The HEDDphone®
does not require a specific burn-in period.

咁即係試唔試得？

我自己o個度隻demo無咁快到。

灣仔唔關我事

講開我又開左tidal，用緊yamaha nxn500，有冇巴打知佢個內置dac係咪唔支援mqa硬解?

amazon減價，hd599同Phillips x2hr都同樣係99usd直送，好過9500

冇啦,今日已經買咗
結果買咗A550Z

收到條ifi ear buddy,
玩左個星期幾好,
解決左我個問題,
背景低嘈消失左
過推,聲音太刺激都變好左.

有趣
似係filter？

應該加阻,
HD800S音量開40
DXP+Earbuddy要開到46
(原本DXP開10已經好大聲)

你如果有部機好大力,
插低阻有嘈音可以用,

但想改變音質我有保留,
不過百六蚊唔貴可以玩下.

鬼佬報告:

正呀。
我用緊ifi IEMatch，IEM 同focal Elear 都有用

如果都係加阻，iem match應該好d？

IEMatch 有兩段設計會好D
但貴2倍

1300蚊喺amazon入左隻dt880
正式入坑
3000蚊有咩純dac會夾佢

之前有巴打用aune夾

請問 A550Z 有乜吸引？

窮撚想問1k左右有冇手機都推到嘅耳牛

樓上個thread有巴打提及過

你果部到左未

都唔知等唔等到過年

巴打門幫手試下D90個ASIO，睇下有咩settings 較

謝謝

58x

true 58x手機推幾好
m50x手機推唔好，好難聽

吓，你買果間咩料
Topping 旗艦店 買D90 係順豐包郵直送香港

我10號早上落單，下後收工前出貨
11號下午六點日已經到我住既順豐站

不過這兩日我 setup 緊個新電視櫃同屋企傢俬過年，買左新線同電源線未到，未得閒玩住

DT880 都係我第一對入坑耳機

可惜佢用來包住既膠料舊左會變得黐立立，耳位舊棉又快變黃，保養難...最後轉左HD6XX

試左會報告下

咁大件事 睇怕要擺落防潮箱

啱啱先到

請教各位大佬
budget $1000左右
想買個打機&聽歌用headphone
要求長時間戴唔會夾頭/眼鏡
最好非人造皮 用過幾隻都好快爛
無線最好 有線都ok

岩岩試了 D90
裝好晒 driver, DSD , ASIO , SACD plugin

係 foobar2000 個 ASIO, 都係平時果 d
可以 ASIO Native 同 Dop Maker
之後有 SDM type A/B/C/D 四個方案
FS: 就 64 至 512

我現在選 SDM type D, 將 PCM resample 去 DSD 512 (22.56 MHz )
部機 display 都 show DAC mode 播緊 DSD 22.56

聲音好清晰,乾淨

新手求指教
電腦放枱底 插耳筒勁唔方便 想買部枱機黎用
想知用耳筒插呢類枱機會唔會頂唔住 要換耳牛先得

利申：耳筒用緊HS1503有3.5/4.4線, 聽開Jpop acg, budget 2-4k

如果單純想方便, 咪整條延長線

當然, 買個 USB DAC + 有耳擴既機係你一個選擇, 音質重可能有提升, 又可以玩膽(DAC->膽前級->耳擴)

頂唔頂得住就睇人同聽幾耐, 大耳同入耳兩者單講舒適度都唔同啦

2合1枱機有冇咩推介
我係想知耳筒本身頂唔頂得順部機 怕壞耳筒

nxn500好似食pcm 284同dsd128 唔食mqa

謝巴打
D90 個ASIO settings 可screen cap 睇睇嗎？
有無得set buffer size

唔知係咪你講果 d
得好少 setting

係依頁啦！
唔該晒

我上網都google左，個dac都舊舊地model，仲未支援mqa

我都放棄左唔理個dac 解唔解到mqa
依家用tidal app/roon軟解
其實唔差得好遠

會唔會推壞好睇你用用咩 iem
極端例子係ath-iex1, 5 ohm, 寫明最大受到3mW
你冇睇錯，係 3 mW

推壞冇難度

HS1503 AL官網雖然冇寫最大受到幾多power，不過用枱機都唔好校太大聲
用黎夾iem的話amp output power唔洗好大，太大反而唔好校volume，有得校gain就另計
我估100mW @ 32 ohm power已經足夠有多
否則用digital volume control或者有得校gain都可以考慮
就算唔係枱機，一條手機jer仔都夠玩
當然如果你計劃玩耳牛就買大d power都唔怕
然後買ifi iematch幫iem加阻就安全d

2-4k, HP-A4BL可以試下
pico slim (加 dac module) 應該ok
或者 aune x1s, topping dx3 pro, Soekris dac1101 等等

直上adi-2 dac亦得

唔該巴打，再做下research先

有冇巴打用緊Roon

有 不過想轉lifetime 時已經加左價

覺得值唔值？

有兩套system既話我覺得值
佢multi system同個dsp upscaling我都覺得好好用
我依家係裝係NAS唔洗開電腦都用到

買左部topping D70

但藍牙search 唔到， 係咪要有其他setting, 已經on左

要揀source?

SR-009BK b stock ¥313,500

有揀， search極都無d70, 但顯示有輸入

download 了說明書睇未
重有直接問客服啦

通常BT都有D要開機時就做D野先比 search, topping 我印象好似按死開關 3 秒開機（我冇實測）

搞過晒啦， 客服睇完都唔知咩事咁， 顯示有輸入，但咩都無連過，search 又search 唔到， 大陸機真係。。。

咁黑仔
今晚返屋企試下部D90先個BT先

我部d90就冇事既

隻耳牛唔可以換線，本身3.5mm，想駁4.4 balanced 係咪改個頭就ok? 定改做可以換線會好d?

如果條線係四芯, 其中兩條焊喺earth, 就可以咁改

你一tune去bt 就search到？

請問點睇係咪四芯？左右耳都有線出？

要拆開線頭（駁source個邊）先知

我都返到屋企試左, 係
D90 轉去BT , 手機開 BT 一 search 就見到 D90

唔該
搵日攞落舖check

我用圖黎講啦
圖一啱啱轉bt
圖二一轉就自動connect左